<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Photographie on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/categories/photographie/</link>
    <description>Recent content in Photographie on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/categories/photographie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jan Groover les formes et sensations du réel</title>
      <link>https://artstream.net/jan-groover-american-photographer-private/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jan-groover-american-photographer-private/</guid>
      <description>Jan Groover un « nouveau réalisme » photographique « Jan Groover voulait que toute la surface de la photo ait le même magnétisme et la même importance. » _Bruce Boice.
Jan Groover est une artiste plasticienne mais surtout une photographe singulière un peu oubliée de nos jours, elle a pourtant eu un impact puissant sur un grand nombre de photographes contemporains américains dont Gregory Crewdson* ou Philip Lorca DiCorcia qui ont été ses étudiants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peter Hujar portraits de l&#39;underground new-yorkais</title>
      <link>https://artstream.net/peter-hujar-photography-monograph-article-private/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/peter-hujar-photography-monograph-article-private/</guid>
      <description>Peter Hujar, “Portrait In Life And Death” « Mon travail est dans le droit fil de ma vie. Les gens que je photographie ne m’apparaissent ni comme des monstres, ni comme des curiosités. J’aime les gens qui osent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ursula Schulz-Dornburg photographe des périphéries</title>
      <link>https://artstream.net/ursula-schulz-dornburg-solo-show-mep-private/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ursula-schulz-dornburg-solo-show-mep-private/</guid>
      <description>Photographie des rémanences Ursula Schulz-Dornburg (née en 1938 à Berlin, Allemagne) est une photographe allemande qui se situe entre le documentaire, la Photographie Objective allemande et le minimalisme américain.
Paysage et vestiges Le travail d’Ursula Schulz-Dornburg se singularise par des sortes de carnets de voyages photographiques dédiés presque essentiellement au paysage, plus spécifiquement à l’architecture dans le paysage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agnès Geoffray, photographe de l’intranquillité</title>
      <link>https://artstream.net/agnes-geoffray-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/agnes-geoffray-photography-private/</guid>
      <description>L’inquiétante étrangeté d’Agnès Geoffray Agnès Geoffray n’est pas à proprement parler photographe mais plutôt une manipulatrice de signes, qu’il s’agisse de l’écriture qui représente une grande partie de son travail (relativement peu connue) ou des images qu’elle manipule, soit en détournant par réappropriation des photographies glanées, soit en mettant en scène des situations auxquelles elle donne un aspect ordinaire, comme si elles appartenaient à la première catégorie des images récupérées (collectionnées, altérées, réassignées).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alex Majoli, un photojournaliste baroque</title>
      <link>https://artstream.net/alex-majoli-scene-photojournalism-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/alex-majoli-scene-photojournalism-private/</guid>
      <description>Alex Majoli, scènes d’Histoire Alex Majoli, photojournaliste éminent de l’agence Magnum livre depuis quelques années et notamment au Bal (Scène, Le Bal, du 22 février au 28 avril 2019) une vision de la photographie symptomatique de l’approche qui prévaut depuis le postmodernisme et son héritage actuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andreas Gursky le vertige du réel</title>
      <link>https://artstream.net/andreas-gursky-le-vertige-du-reel/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/andreas-gursky-le-vertige-du-reel/</guid>
      <description>Le sublime désenchanté © Andreas Gursky. « Review » 2015. Andreas Gursky, qui est historiquement affilié à la photographie objective allemande et l’Ecole de Düsseldorf, est formellement assez proche de ce courant mais sur le fond il se rapproche davantage d’une certaine forme de romantisme en particulier s’agissant du sentiment du sublime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andres Serrano photographe et moraliste</title>
      <link>https://artstream.net/andres-serrano-un-moraliste-polemique/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/andres-serrano-un-moraliste-polemique/</guid>
      <description>Andres Serrano le moraliste La carrière de Andres Serrano s’est construite, dès ses débuts en 1987, sur le scandale, spécifiquement avec la représentation d’un Crucifix immergé dans l’urine. Or quand on prend le temps de considérer la cohérence de son travail on réalise que l’artiste américain est plus polémique , au sens étymologique, que provocateur et encore moins transgressif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Araki, une mythologie de l’intime</title>
      <link>https://artstream.net/araki/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/araki/</guid>
      <description>Une mythologie apocryphe de l’intime Araki: « La photographie est en fait une parodie du monde. C’est une parodie du je. »
On ne sait pas si Araki est un machiste, un réel érotomane, ou un habile metteur en scène d’une mythologie personnelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candida Höfer ou l’œil du Cyclope</title>
      <link>https://artstream.net/candida-hofer-photography-dusseldorf-school/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/candida-hofer-photography-dusseldorf-school/</guid>
      <description>Candida Höfer, de la distance aux détails « C’est la vision du Cyclope, non celle de l’homme que donne la caméra » _Pierre Francastel, Peinture et Société.
Candida Höfer est une des chefs de file de la Photographie Objective allemande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cindy Sherman The Picture Generation</title>
      <link>https://artstream.net/cindy-sherman-picture-generation/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/cindy-sherman-picture-generation/</guid>
      <description>Cindy Sherman, masques et portraits de genre “I’m really just using the mirror to summon something I don’t even know until I see it.” – Cindy Sherman.
Cindy Sherman et la photographie Cindy Sherman est de manière convenue présentée comme une photographe conceptuelle traitant des genres et de l’identité dans une perspective féministe et selon une « facture » post-moderne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emmet Gowin, la photographie intimiste</title>
      <link>https://artstream.net/emmet-gowin-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/emmet-gowin-photography/</guid>
      <description>Emmet Gowin est un photographe américain qui a ouvert la voie à la photographie intimiste en tentant de fixer sa fascination pour la vie simple de Danville.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francesca Woodman ou de l&#39;ingénuité ?</title>
      <link>https://artstream.net/francesca-woodman/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/francesca-woodman/</guid>
      <description>Des fulgurances de la sincérité Francesca Woodman, A eu une vie et une carrière fulgurantes. Elle s’est donnée la mort à 22 ans. Son œuvre est également fulgurante, riche et très imaginative. Ce qui caractérise le plus immédiatement le travail de Francesca Woodman c’est probablement sa sincérité mais aussi une forme d’immédiateté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilbert Garcin, jeune photographe retraité du dérisoire</title>
      <link>https://artstream.net/gilbert-garcin-photography-surrealism/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gilbert-garcin-photography-surrealism/</guid>
      <description>Gilbert Garcin un jeune artiste photographe de 60 ans et plus Gilbert Garcin, photographe reconnu des amateurs et assez populaire, quoique beaucoup en ignore le nom tout en reconnaissant ses images, s’est éteint, dans son sommeil, à l’âge de 91 ans, le 17 avril 2020, à Marseille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grégoire Eloy, déambulations photographiques</title>
      <link>https://artstream.net/gregoire-eloy-deambulations-photographiques/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gregoire-eloy-deambulations-photographiques/</guid>
      <description>Témoignage sensible Ce qu&amp;rsquo;il y a de si intéressant et captivant chez Grégoire Eloy, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il est avant tout un photographe documentaire, mais que voulant se déprendre de l&amp;rsquo;extériorité du témoignage photographique documentariste, le photographe français a évolué vers une démarche plus intimiste, un engagement personnel, émotionnel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gregory Crewdson The Beckett pictures</title>
      <link>https://artstream.net/gregory-crewdson-cathedral-of-the-pines-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gregory-crewdson-cathedral-of-the-pines-private/</guid>
      <description>Suspensions cinématographiques Gregory Crewdson présente sa dernière série de photographies “Cathedral of the Pines”, à la galerie Gagosian, New York.
Crewdson met en scène une Amérique dont l’étrangeté doit bien plus à la tradition littéraire, picturale et cinématographique qu’à la réalité sociale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeff Wall la photographie mise en scène</title>
      <link>https://artstream.net/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</guid>
      <description>L’art est-il un palimpseste ? La réécriture permanente Pour Jeff Wall l’art est une forme de réécriture permanente.
Le photographe canadien (né le 29 septembre 1946 à Vancouver) s’est fait remarquer en 1978 par une photographie maintenant emblématique de sa carrière « The Destroyed Room » qui représente une chambre totalement dévastée inspirée d’un tableau de Delacroix, « la mort de Sardanapale ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les étranges gourmandises photographiques de Brooke DiDonato</title>
      <link>https://artstream.net/brooke-didonato-surrealism-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/brooke-didonato-surrealism-photography/</guid>
      <description>Brooke DiDonato (née en 1990 dans l’Ohio, vit et travaille principalement à New-York) dans la filiation d’un Guy Bourdin et des surréalistes nous offre dans son travail ce qu’elle désigne elle-même comme « des gourmandises pour les yeux ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathieu Douzenel, portraits de bunkers</title>
      <link>https://artstream.net/mathieu-douzenel-le-shed-2020-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/mathieu-douzenel-le-shed-2020-private/</guid>
      <description>Mathieu Douzenel, « Monuments » au SHED Le SHED présente une nouvelle série du photographe français Mathieu Douzenel. Celui-ci s’est penché sur un sujet qui a été abordé maintes fois, le Mur de l’Atlantique. Cet ensemble de fortifications, conçu par Hitler, et construit par l’Organisation Todt, était censé protéger les nouvelles conquêtes du régime nazi d’une offensive Anglo-Américaine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Ackerman la photographie à fleur de peau</title>
      <link>https://artstream.net/michael-ackerman-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/michael-ackerman-photography-private/</guid>
      <description>Michael Ackerman, l’émotion en filigrane Michael Ackerman est un photographe d’origine israélienne (né à Tel Aviv en 1967) de nationalité américaine, vivant à Berlin, qui se situe dans ce qu’on pourrait désigner comme la photographie émotionnelle, en ce sens où elle se confronte au réel mais dans une approche des affects.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Floc’h les nouveaux paysages aquatiques</title>
      <link>https://artstream.net/nicolas-floch-les-paysages-aquatiques-et-le-vivant-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/nicolas-floch-les-paysages-aquatiques-et-le-vivant-private/</guid>
      <description>Nicolas Floc’h, un regard esthétique engagé La passion de Nicolas Floc’h, ce qui le concerne intimement, c’est le rapport à l’eau, la mer, l’océan, il pratique en effet la plongée en apnée et bouteille depuis l’enfance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip-Lorca diCorcia, un photographe disruptif</title>
      <link>https://artstream.net/philip-lorca-di-corcia-american-photographer-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/philip-lorca-di-corcia-american-photographer-private/</guid>
      <description>Philip diCorcia de la mise en scène à la procèdure Philip-Lorca diCorcia est un photographe américain qui aime pratiquer l’ambiguïté. Il exerce de front deux activités qui peuvent parfois s’avérer conflictuelles. Il est à la fois photographe publicitaire, (depuis le début des années 1980, il effectue des travaux de commande pour des magazines tels qu’Esquire, Fortune ou Details), et artiste plasticien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raoul Hausmann l&#39;oeil de Dada</title>
      <link>https://artstream.net/raoul-hausmann-dadasophe-et-photographe/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/raoul-hausmann-dadasophe-et-photographe/</guid>
      <description>Raoul Hausmann, un des pères du dadaïsme, et la Sensorialité Excentrique, ou comment ne pas séparer l&amp;rsquo;art de la vie, d&amp;rsquo;une vie éveillée par l&amp;rsquo;art.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sally Mann ou la vie dans les bois</title>
      <link>https://artstream.net/sally-mann-american-photographer/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sally-mann-american-photographer/</guid>
      <description>Sally Mann utilise la photographie comme un journal intime où se mêlent introspection et émotions ordinaires, parfois extatiques, souvent sensuelles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sara Punt photographier et sculpter les corps</title>
      <link>https://artstream.net/sara-punt-photographier-et-sculpter-les-corps/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sara-punt-photographier-et-sculpter-les-corps/</guid>
      <description>Sara Punt. Danse, stylisme et photographie !
Sara Punt (née en 1994 aux Pays-Bas) confie dans un entretien avoir voulu dès son plus jeune âge se consacrer à la danse. Elle dû renoncer. Alors qu’elle considérait l’expression corporelle et la plasticité des corps chorégraphiés comme essentielles elle s’orienta vers une formation de styliste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphane Lavoué photo et portraits narratifs</title>
      <link>https://artstream.net/stephane-lavoue-histoires-de-portraits-et-de-paysages-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/stephane-lavoue-histoires-de-portraits-et-de-paysages-private/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;Amazonie au territoire en passant par le portrait Stéphane Lavoué (né en 1976, à Mulhouse, France) est un photographe portraitiste au parcours assez singulier. En effet, ingénieur de formation, il décide, après avoir exercé dans le négoce de bois en Amazonie et au Brésil, ce qui ne lui donnait pas pleinement satisfaction, de tout abandonner pour se dédier à la photographie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sugimoto, le temps de la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/sugimoto-le-temps-de-la-photographie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sugimoto-le-temps-de-la-photographie/</guid>
      <description>Photographe de la déshérence Temps de pose et contingence Sugimoto use de la photographie strictement pour ce qu’elle offre techniquement et substantiellement, à savoir le rapport au temps (de pose), la captation de la lumière, et la profondeur de champ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzanne Jongmans, biographie</title>
      <link>https://artstream.net/suzanne-jongmans-biographie-galerie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/suzanne-jongmans-biographie-galerie/</guid>
      <description>Suzanne Jongmans, biographie Suzanne Jongmans (artiste pluridisciplinaire néerlandaise, née en 1978), recycle des matériaux industriels ou des rebuts d’emballage dans le but de recréer des costumes de cours aux connotations luxueuses et élitistes. Elle s’inspire presque essentiellement de la peinture flamande du 15° siècle au 17° siècle, (Holbein, Cranach, Rembrandt, Rogier van der Weyden, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talia chetrit et l&#39;ego-portrait</title>
      <link>https://artstream.net/talia-chetrit-selfie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/talia-chetrit-selfie/</guid>
      <description>Quel est l’objet de l’objectif ? La jeune photographe américaine Talia Chetrit(née à Washington DC en 1982, elle vit et travaille à New York) fait graviter son travail autour de la notion d’intimité, de vie privée à l’ère d’Instagram et de l’egoportrait.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Demand, de l&#39;architecture des images</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-demand-photography-and-models/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-demand-photography-and-models/</guid>
      <description>Les maquettes du réel Thomas Demand (né en 1964 à Munich, Allemagne) est le plus jeune rejeton de la Photographie Objective allemande issue de l’Académie des Beaux-Arts de Düsseldorf.
© Thomas Demand, « Clearing », 2003.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Ruff. L’image photographique ne serait elle qu’un beau simulacre ?</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-ruff/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-ruff/</guid>
      <description>Thomas Ruff ou de l’impossibilité d’enregistrer la « réalité réelle » Thomas Ruff (né en 1958), a été l’élève de Bernd et Hilla Becher. Il a adopté de ses professeurs illustres la frontalité de la photographie et l’aspect « objectif ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Struth ou la photographie de la banalité</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-struth-photographie-objective/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-struth-photographie-objective/</guid>
      <description>Thomas Struth, Habitus et chaos Thomas Struth, (né en 1954), est un photographe allemand ancien élève de Gerhard Richter puis de Bernd et Hilla Becher.
Thomas Struth et l’Ecole de Düsseldorf Le travail de Thomas Struth est très marqué par sa formation initiale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivian Maier entre ombres et miroirs</title>
      <link>https://artstream.net/vivian-maier-street-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/vivian-maier-street-photography/</guid>
      <description>La photographie à la dérobée “I’m a sort of spy.” _Vivian Maier. Le travail de Vivian Maier (originellement Mayer, modifié en Maier lors de la naturalisation de son père) a été découvert fortuitement par un jeune homme, John Maloof, féru de ventes aux enchères et travaillant sur un livre retraçant l’histoire de Chicago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wolfgang Tillmans la photographie iconoclaste</title>
      <link>https://artstream.net/wolfgang-tillmans-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/wolfgang-tillmans-private/</guid>
      <description>Wolfgang Tillmans a renouvelé la photographie plasticienne en transgressant les frontières entre les genres et en proposant des accrochages iconoclastes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alex Prager le monde en technicolor</title>
      <link>https://artstream.net/alex-prager-film-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/alex-prager-film-photography-private/</guid>
      <description>Alex Prager est une plasticienne américaine qui pratique une photographie cinématographique citant les sixties pour mieux en faire éclater le modèle</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butz&amp;Fouque Fetish Bazaar</title>
      <link>https://artstream.net/butzfouque-fetish-bazaar-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/butzfouque-fetish-bazaar-private/</guid>
      <description>Butz&amp;amp;Fouque: deux jeunes plasticiennes qui pratiquent sous la forme de l’humour une hybridation qui questionne l’identité et les limites du corps</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillaume Hebert paysages et Updated Landscape</title>
      <link>https://artstream.net/guillaume-hebert-festival-circulations-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/guillaume-hebert-festival-circulations-private/</guid>
      <description>Guillaume Hebert, Prix du Public 2018 du Festival Circulations(s), pratique la photographie comme un moyen critique sur notre époque, dans la série Updated Landscape il confronte la modernité à des paysages sublimés de la peinture classique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Katrin Koenning photographie de la présence</title>
      <link>https://artstream.net/katrin-koenning-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/katrin-koenning-photography-private/</guid>
      <description>Katrin Koenning est une photographe allemande qui pratique une photographie sensorielle et phénoménologique comme un matériau plus qu&amp;rsquo;un medium</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pixy Liao, la voix des corps</title>
      <link>https://artstream.net/pixy-liao-photography-experimental-relationship-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/pixy-liao-photography-experimental-relationship-private/</guid>
      <description>Pixy Liao est une jeune plasticienne chinoise qui à travers l&amp;rsquo;écriture photographique et les jeux de mots visuels interroge les conventions qui régissent les relations de couples, l&amp;rsquo;hétérosexualité et les relations humaines en général. Experimental relationship tel est son credo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todd Hido, une photographie atmosphérique</title>
      <link>https://artstream.net/todd-hido-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/todd-hido-photography-private/</guid>
      <description>Todd Hido est un photographe qui maintient ensemble des lignes de forces contradictoires notamment le documentariste et l’onirisme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vasco Ascolini, Persistenze</title>
      <link>https://artstream.net/vasco-ascolini-persistenze-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/vasco-ascolini-persistenze-private/</guid>
      <description>Vasco Ascolini le photographe des clairs obscurs donne dans une exposition intitulée Persistenze une vision personnelle de ce que la photographie révèle</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ren Hang, des signes de l&#39;amour</title>
      <link>https://artstream.net/ren-hang-photography-china/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ren-hang-photography-china/</guid>
      <description>Ren Hang plus qu&amp;rsquo;un photographe est un poete visuel qui compose en images des jeux de mots ou de signes. Il procède par collages, collisions et inversions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coco Capitan, busy living à la MEP</title>
      <link>https://artstream.net/coco-capitan-mep-busy-living-private/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/coco-capitan-mep-busy-living-private/</guid>
      <description>Coco Capitan est une jeune photographe plasticienne au succès fulgurant, à 27 ans tout juste, une importante rétrospective lui est consacrée à la MEP, intitulée Busy Living</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elina Brotherus le geste et l&#39;idée</title>
      <link>https://artstream.net/elina-brotherus-photography-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/elina-brotherus-photography-private/</guid>
      <description>lina Brotherus est une artiste finlandaise qui utilise la photographie comme un happening visuel qui joue avec des idées et les gestes qu&amp;rsquo;elles suscitent</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anna di Prospero autoportrait en ville</title>
      <link>https://artstream.net/anna-di-prospero-autoportrait-en-ville-private/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/anna-di-prospero-autoportrait-en-ville-private/</guid>
      <description>Anna di Prospero est une jeune photographe italienne qui tient une sorte de journal intime rappelant par certains aspects le travail de Francesca Woodman</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yung Cheng Lin et les corps hors limites</title>
      <link>https://artstream.net/yung-cheng-lin-et-les-corps-hors-limites-private/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/yung-cheng-lin-et-les-corps-hors-limites-private/</guid>
      <description>Yung Cheng Lin est un artiste taïwanais illustrateur, sculpteur et photographe qui soumet le corps féminin à d&amp;rsquo;étranges métamorphoses</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maisie Cousins un érotisme juste</title>
      <link>https://artstream.net/maisie-cousins-feminisme-erotisme-private/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/maisie-cousins-feminisme-erotisme-private/</guid>
      <description>Maisie Cousins est une jeune photographe britannique qui conjugue avec beaucoup de force le féminisme à un érotisme subversif dionysiaque et enjoué</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bettina Rheims Naked War</title>
      <link>https://artstream.net/bettina-rheims-naked-war-private/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/bettina-rheims-naked-war-private/</guid>
      <description>Bettina rheims à fait de la féminité le centre de sa démarche en dépit des controverses et ceci dans une démarche transgressive affranchie de tout machisme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Rauschenberg, vaporous fantasies</title>
      <link>https://artstream.net/robert-rauschenberg-vaporous-fantasies-private/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/robert-rauschenberg-vaporous-fantasies-private/</guid>
      <description>Robert Rauschenberg en 1950 pratique sur papier photo sensible les prémisses de collages qui donneront naissance aux Combine Painting</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taryn Simon, décorum et pouvoir</title>
      <link>https://artstream.net/taryn-simon-decorum-et-pouvoir-private/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/taryn-simon-decorum-et-pouvoir-private/</guid>
      <description>Taryn Simon expose à la galerie Gagosian Rome son dernier corpus et donne sa vision “documentaire” du pouvoir des grandes institutions mondiales</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henry Wessel déambulations californiennes</title>
      <link>https://artstream.net/henry-wessel-photography-california-private/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/henry-wessel-photography-california-private/</guid>
      <description>Henry Wessel est un photographe de rue il déambulait en Californie avec son Leica se disposant au hasard puis revenu au studio il assemblait des histoires</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raphaël Dallaporta les vacillements de la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/raphael-dallaporta-niepce-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/raphael-dallaporta-niepce-photography/</guid>
      <description>Raphael Dallaporta est un photographe qui documente en subvertissant le médium photographique pour se livrer à une réflexion plus générale sur le monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trine Søndergaard, photographier le silence</title>
      <link>https://artstream.net/trine-sondergaard-photography-still-private/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/trine-sondergaard-photography-still-private/</guid>
      <description>Trine Søndergaard est une photographe danoise qui dépeint le silence et capture des paysages comme des portraits et réalise des portraits tels des paysages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catherine Balet, les images incertaines</title>
      <link>https://artstream.net/catherine-balet-moods-in-a-room-private/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/catherine-balet-moods-in-a-room-private/</guid>
      <description>Catherine Balet est une plasticienne qui utilise la photographie numérique et ses moyens de manipulation comme un outil de décomposition et reconstruction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dirk Braeckman le réel en échelle de gris</title>
      <link>https://artstream.net/dirk-braeckman-grayscale-private/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/dirk-braeckman-grayscale-private/</guid>
      <description>Dirk Braeckamn est un photographe plasticien belge qui à travers une infinité de nuances de gris tente de rendre la surface sensible et sensuelle du réel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polly Penrose autoportrait en accessoire</title>
      <link>https://artstream.net/polly-penrose-body-as-prop-private/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/polly-penrose-body-as-prop-private/</guid>
      <description>La photographe anglaise Polly Penrose fait de son corps un accessoire prenant place dans des lieux abandonnés qui deviennent alors des sculptures visuelles</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baptiste Rabichon le geste et la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/baptiste-rabichon-photography-private/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/baptiste-rabichon-photography-private/</guid>
      <description>Baptiste Rabichon est un artiste français à l&amp;rsquo;ascension fulgurante, son travail se caractérise par une forme de collage syncrétique post-moderne</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La photographie et la boite de Pandore</title>
      <link>https://artstream.net/photographie-et-pandora-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/photographie-et-pandora-private/</guid>
      <description>La photographie comme medium revisitée par Jan Dibbets à travers une ample rétrospective par chronologique, corrélation et confrontation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le nu photographique comme portrait</title>
      <link>https://artstream.net/le-nu-photographique-par-carla-van-de-puttelaar-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/le-nu-photographique-par-carla-van-de-puttelaar-private/</guid>
      <description>Le nu photographique avec Carla van de Puttelaar s&amp;rsquo;érige, par son souci du détail sa proximité avec l&amp;rsquo;épiderme du modèle au rang de portrait de femmes nues</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ren Hang, nus et portraits de groupe</title>
      <link>https://artstream.net/ren-hang-private/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ren-hang-private/</guid>
      <description>Ren Hang, photographe chinois héritier de Nobuyoshi Araki qui met en scène des instantanés de corps nus qui sont autant de phantasmes plein de dérision</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laure Albin Guillot. Les charmes modernes de l&#39;antique</title>
      <link>https://artstream.net/laure-albin-guillot-private/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/laure-albin-guillot-private/</guid>
      <description>Laure Albin Guillot est une photographe de l&amp;rsquo;avant-guerre qui s&amp;rsquo;est consacrée à la promotion de la photographie. Elle promu la microphotographie décorative</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sylvie Bonnot de l’extension du domaine de la représentation</title>
      <link>https://artstream.net/sylvie-bonnot-private/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sylvie-bonnot-private/</guid>
      <description>Sylvie Bonnot est une plasticienne française qui à partir de la photographie mène un travaille idiosyncrasique de topologie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Albert Renger-Patzsch, Les Choses</title>
      <link>https://artstream.net/albert-renger-patzsch-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/albert-renger-patzsch-photography-private/</guid>
      <description>Albert Renger-Patzsch est un photographe allemand considéré comme un des chefs de file de la Nouvelle Objectivité qui libérât la photographie de la peinture.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
