<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arts Visuels on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/categories/arts-visuels/</link>
    <description>Recent content in Arts Visuels on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/categories/arts-visuels/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ana Mendieta, je suis une sculpture</title>
      <link>https://artstream.net/posts/ana-mendieta-je-suis-une-sculpture-artefields/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/ana-mendieta-je-suis-une-sculpture-artefields/</guid>
      <description>Ana Mendieta, les « earth body work » Une cosmologie à usage personnel Née en 1948 à La Havane (Cuba) Ana Mendieta fut envoyée avec sa sœur Raquelin, pendant la révolution castriste, à 12 ans, dans un orphelinat américain de l’Iowa, alors que son père était emprisonné pour collaboration avec les États Unis. Cet arrachement au milieu familial et le déracinement de l’exil constituèrent une plaie qu’elle s’emploiera à couturer durant toute sa brève existence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apolonia Sokol, peindre l&#39;intime et la tribu</title>
      <link>https://artstream.net/posts/apolonia-sokol-peindre-lintime-et-la-tribu-artefields/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/apolonia-sokol-peindre-lintime-et-la-tribu-artefields/</guid>
      <description>Apolonia Sokol est une peintre à fois cultivée et « naïve » aussi bien dans l’aspect formel que le rapport autobiographique à son travail.
« Naïveté » et réduction de la figure La jeune artiste (née en 1988, elle vit et travaille à Paris) n’est pas une plasticienne qui utiliserait la peinture comme un medium ambivalent. Elle n’a aucun rapport ironique à la figuration, en ceci on ne peut la considérer comme tributaire du Pop Art.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiharu Shiota simplicité et évidence</title>
      <link>https://artstream.net/posts/shiota-evidence/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/shiota-evidence/</guid>
      <description>Chiharu Shiota, une Parque moderne « I read memory » — Chiharu Shiota.
Chiharu Shiotatransmet dans son travail un message très simple qui pourrait paraître presque naïf. Elle veut évoquer dans ces fils qu’elle tend la solitude existentielle, la difficulté à communiquer et la recherche de sens. Or si le message délivré et les moyens utilisés sont élémentaires l’effet esthétique est toujours saisissant, complexe, riche et profond.
© Chiharu Shiota.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>David Altmejd. Artiste de l&#39;entropie</title>
      <link>https://artstream.net/posts/altmejd/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/altmejd/</guid>
      <description>David Altmejd: Untitled 2 ! Une œuvre significative de David Altmejd présentée par Xavier Hufkens : « Untitled 2 », (Bronze Bodybuilders), 2015 bronze, patina, 203.2 × 57.8 × 57.8 cm.
Cette œuvre est une silhouette en bronze, à la patine curieusement électrique, qui pose tel un « kouros » de la statuaire grecque, à part qu’il s’agit d’une femme et non d’un guerrier idéalisé. A part que le bronze patiné évoquant l’oxydation paraît artificiel et presque kitsch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duane Hanson et l&#39;hyperréalisme</title>
      <link>https://artstream.net/posts/hanson/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/hanson/</guid>
      <description>Sculpture et moulage Duane Hanson (1925/1996) a débuté sa carrière sous l’influence du Pop Art, de Robert Rauschenberg et de George Segal. Mais alors que Segal crée des êtres « neutres » à partir de moulage sur modèle vivant, Hanson adopte dans le champ de la sculpture la ligne conductrice des peintres hyperréalistes et par conséquent de l’illusionnisme.
© Duane Hanson.
Il en résulte que le travail de Hanson s’éloigne radicalement du travail de Segal mais également de la sculpture classique, quoiqu’on ait déjà reproché, en 1877, à Rodin d’avoir utilisé pour « L’âge d’airain » un moulage d’après modèle vivant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, série vénitienne</title>
      <link>https://artstream.net/posts/richter-venice/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/richter-venice/</guid>
      <description>Pop Art et Minimalisme Gerhard Richter, bien que tributaire du minimalisme et du Pop Art, n’a jamais fait du centre de son travail un décodage des signes à l’avenant du Pop Art qui ne représente pas mais décrypte, hybride, déracine, les codes de la société consumériste. C’est encore plus vrai des post Pop Art qui collent, mixent ou commentent, voire illustrent dans les cas les plus désespérés, notamment dans le registre de la peinture figurative (Bad Painting, Figuration Libre, Figuration Narrative, Trans-avangardia, et nombre de jeunes peintres contemporains).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenny Saville, du corps féminin à l’origine du monde</title>
      <link>https://artstream.net/posts/saville/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/saville/</guid>
      <description>Jenny Saville, La monumentalité des chairs Jenny Saville (née en 1970), est une artiste peintre d’origine écossaise. Dès ses débuts elle a été suivi comme beaucoup d’autres artistes anglais de la Young British Artists par Charles Saachi, puis son œuvre s’est très rapidement imposée dans le champ de l’art contemporain.
Jenny Saville : peindre le nu féminin comme un sculpteur La question du genre : Les débuts de Jenny Saville ont été très marqués par une approche revendicative et féministe qui cherchait dans la représentation du corps féminin à se détacher du modèle social phallocentrique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Greco au Grand Palais, transfigurations picturales !</title>
      <link>https://artstream.net/posts/le-greco-au-grand-palais-transfigurations-picturales-artefields/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/le-greco-au-grand-palais-transfigurations-picturales-artefields/</guid>
      <description>Rétrospective Le Greco au musée du Grand Palais Δομήνικος Θεοτοκόπουλος (Ελ Γκρέκο), Domínikos Theotokópoulos.
Tombé dans l’oubli durant des siècles, le Greco fut l’un des plus singuliers, sinon le plus singulier des artistes de la Renaissance tardive, s’inscrivant dans une tendance maniériste aussi bien par l’originalité de sa mise en scène que par la facture de ses tableaux. Ce peintre que l’on voit « extravagant » pour son époque, un « génie discordant » redécouvert par Théophile Gauthier lors de son voyage en Espagne (1840), et ensuite par Maurice Barrès (1911), fascine toujours à travers son monde pictural, dès sa première présentation au musée du Prado (1902), et jusqu’à présent, comme en témoigne la dernière exposition organisée au Grand Palais (du 16 octobre 2019 au 10 février 2020).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Borremans. La peinture serait-elle une mise en scène ?</title>
      <link>https://artstream.net/posts/borremans-peinture-scene/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/borremans-peinture-scene/</guid>
      <description>Peinture et noeuds picturaux Michael Borremans est un peintre/plasticien/vidéaste belge (1963), très peu connu en France, pourtant très côté sur le marché de l’art contemporain. Ses œuvres peu nombreuses s’arrachent auprès des institutions et des grands collectionneurs. Il a suivi des études de photographie et ne s’est tourné vers la peinture qu’à la trentaine. Il déclare avoir appris à peindre en autodidacte en étudiant avec passion notamment Velazquez, mais aussi Goya et plus récemment Chardin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Longo ombre et lumière</title>
      <link>https://artstream.net/posts/longo/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/longo/</guid>
      <description>Robert Longo un artiste ambiguë Robert Longo (né à Brooklyn en 1953) est un artiste équivoque. On ne sait pas si il faut le considérer comme un énième avatar de l’hyperréalisme dans ce qu’il a notamment de plus superficiel, voire kitsch ou même purement commercial ou un authentique artiste au prise avec une autre lecture du réel.
On peut supposer que la réponse est complexe, qu’il n’y a pas de solution univoque.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
