<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conceptuel on ARTEFIELDS</title>
    <link>/tags/conceptuel/</link>
    <description>Recent content in Conceptuel on ARTEFIELDS</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/tags/conceptuel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gerhard Richter, série vénitienne</title>
      <link>/posts/gerhard-richter-se%CC%81rie-ve%CC%81nitienne/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/gerhard-richter-se%CC%81rie-ve%CC%81nitienne/</guid>
      <description>Pop Art et Minimalisme Gerhard Richter, bien que tributaire du minimalisme et du Pop Art, n’a jamais fait du centre de son travail un décodage des signes à l’avenant du Pop Art qui ne représente pas mais décrypte, hybride, déracine, les codes de la société consumériste. C’est encore plus vrai des post Pop Art qui collent, mixent ou commentent, voire illustrent dans les cas les plus désespérés, notamment dans le registre de la peinture figurative (Bad Painting, Figuration Libre, Figuration Narrative, Trans-avangardia, et nombre de jeunes peintres contemporains).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Borremans. La peinture serait-elle une mise en scène ?</title>
      <link>/posts/michael-borremans-la-peinture-serait-elle-une-mise-en-sce%CC%80ne-/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/michael-borremans-la-peinture-serait-elle-une-mise-en-sce%CC%80ne-/</guid>
      <description>Peinture et noeuds picturaux Michael Borremans est un peintre/plasticien/vidéaste belge (1963), très peu connu en France, pourtant très côté sur le marché de l’art contemporain. Ses œuvres peu nombreuses s’arrachent auprès des institutions et des grands collectionneurs. Il a suivi des études de photographie et ne s’est tourné vers la peinture qu’à la trentaine. Il déclare avoir appris à peindre en autodidacte en étudiant avec passion notamment Velazquez, mais aussi Goya et plus récemment Chardin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
