<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conceptuel on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/conceptuel/</link>
    <description>Recent content in Conceptuel on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/conceptuel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Andreas Gursky le vertige du réel</title>
      <link>https://artstream.net/andreas-gursky-le-vertige-du-reel/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/andreas-gursky-le-vertige-du-reel/</guid>
      <description>Andreas Gursky, qui est historiquement affilié à la photographie objective allemande et l’Ecole de Düsseldorf, est formellement assez proche de ce courant mais sur le fond il se rapproche davantage d’une certaine forme de romantisme en particulier s’agissant du sentiment du sublime</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andres Serrano photographe et moraliste</title>
      <link>https://artstream.net/andres-serrano-un-moraliste-polemique/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/andres-serrano-un-moraliste-polemique/</guid>
      <description>La carrière de Andres Serrano s’est construite sur le scandale or l&amp;rsquo;artiste américain est surtout un polémiste imprégné de religion et de spiritualité</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antony Gormley sculpture contemporaine et corps abstraits</title>
      <link>https://artstream.net/antony-gormley-second-body-les-corps-abstraits/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/antony-gormley-second-body-les-corps-abstraits/</guid>
      <description>Antony Gormley et Les « corps abstraits » « Ce dont nous pouvons être sûrs, c’est que nous avons un corps et une conscience. Ce terrain commun de l’incarnation est le point de départ du véhicule de mon art.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candida Höfer ou l’œil du Cyclope</title>
      <link>https://artstream.net/candida-hofer-photography-dusseldorf-school/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/candida-hofer-photography-dusseldorf-school/</guid>
      <description>Candida Höfer, de la distance aux détails « C’est la vision du Cyclope, non celle de l’homme que donne la caméra » _Pierre Francastel, Peinture et Société.
Candida Höfer est une des chefs de file de la Photographie Objective allemande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cindy Sherman The Picture Generation</title>
      <link>https://artstream.net/cindy-sherman-picture-generation/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/cindy-sherman-picture-generation/</guid>
      <description>Cindy Sherman a fondé tout son travail sur le travestissement, en portant des masques parodiques elle tente de montrer ce qui se cache derrière eux</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francesca Woodman ou de l&#39;ingénuité ?</title>
      <link>https://artstream.net/francesca-woodman/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/francesca-woodman/</guid>
      <description>Des fulgurances de la sincérité Francesca Woodman, A eu une vie et une carrière fulgurantes. Elle s’est donnée la mort à 22 ans. Son œuvre est également fulgurante, riche et très imaginative. Ce qui caractérise le plus immédiatement le travail de Francesca Woodman c’est probablement sa sincérité mais aussi une forme d’immédiateté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter et la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-et-la-photographie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-et-la-photographie/</guid>
      <description>Gerhard Richter : Aussi vrai qu’une photo ! Gerhard Richter n’est pas hyperréaliste Gerhard Richter en se soumettant à la reproduction d’une photographie quelconque prétend se libérer de la subjectivité du motif pour ne se consacrer alors qu’à peindre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, Eisberg, un tableau magistral du peintre allemand</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-iceberg/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-iceberg/</guid>
      <description>Eisberg ou du photo réalisme © Gerhard Richter. Atlas.
Gerhard Richter est chez Sotheby’s. En effet, Sotheby’s London mettra en vente le 8 mars 2017 une des trois toiles du travail de l’artiste ayant pour motif le Groenland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, les flous de l&#39;hyperréalisme</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-hyperrealisme-flou/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-hyperrealisme-flou/</guid>
      <description>Gerhard Richter. Photo réalisme et hyperréalisme Gerhard Richter dans ses « peintures photographiques » procède par dénégation du procédé qu’il emploie, à savoir la « manière » hyperréaliste.L’étrangeté de l’hyperréalisme de Richter est donc qu’il ne l’est pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, monographie et atlas</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-atlas-et-monographie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-atlas-et-monographie/</guid>
      <description>L’Atlas de Gerhard Richter constitue une immense galaxie d’images prélevées dans la Presse, parmi des photographies anodines ou des clichés personnels que l’artiste allemand a construit au fil du temps. C’est à la fois une encyclopédie du non-art et le lieu du motif qui a servi de « modèle » aux « photo painting ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, série vénitienne</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-venise/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-venise/</guid>
      <description>Pop Art et Minimalisme Gerhard Richter, bien que tributaire du minimalisme et du Pop Art, n’a jamais fait du centre de son travail un décodage des signes à l’avenant du Pop Art qui ne représente pas mais décrypte, hybride, déracine, les codes de la société consumériste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gregory Crewdson The Beckett pictures</title>
      <link>https://artstream.net/gregory-crewdson-cathedral-of-the-pines/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gregory-crewdson-cathedral-of-the-pines/</guid>
      <description>Suspensions cinématographiques Gregory Crewdson présente sa dernière série de photographies “Cathedral of the Pines”, à la galerie Gagosian, New York.
Crewdson met en scène une Amérique dont l’étrangeté doit bien plus à la tradition littéraire, picturale et cinématographique qu’à la réalité sociale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeff Wall la photographie mise en scène</title>
      <link>https://artstream.net/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</guid>
      <description>Jeff Wall est un photographe qui par des mises en scènes cinématographiques documente son époque à travers des narrations savantes et mystérieuses</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathieu Douzenel, portraits de bunkers</title>
      <link>https://artstream.net/mathieu-douzenel-le-shed-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/mathieu-douzenel-le-shed-2020/</guid>
      <description>Mathieu Douzenel, « Monuments » au SHED Le SHED présente une nouvelle série du photographe français Mathieu Douzenel. Celui-ci s’est penché sur un sujet qui a été abordé maintes fois, le Mur de l’Atlantique. Cet ensemble de fortifications, conçu par Hitler, et construit par l’Organisation Todt, était censé protéger les nouvelles conquêtes du régime nazi d’une offensive Anglo-Américaine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Borremans. La peinture serait-elle une mise en scène ?</title>
      <link>https://artstream.net/michael-borremans/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/michael-borremans/</guid>
      <description>Michael Borremans: « Une bonne œuvre d’art n’est ni une réponse ni une question. Une bonne œuvre est un nœud.» Cette phrase résume assez bien son œuvre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Floc’h les nouveaux paysages aquatiques</title>
      <link>https://artstream.net/nicolas-floch-les-paysages-aquatiques-et-le-vivant/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/nicolas-floch-les-paysages-aquatiques-et-le-vivant/</guid>
      <description>Nicolas Floc’h, un regard esthétique engagé La passion de Nicolas Floc’h, ce qui le concerne intimement, c’est le rapport à l’eau, la mer, l’océan, il pratique en effet la plongée en apnée et bouteille depuis l’enfance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip-Lorca diCorcia, un photographe disruptif</title>
      <link>https://artstream.net/philip-lorca-di-corcia-american-photographer/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/philip-lorca-di-corcia-american-photographer/</guid>
      <description>Philip diCorcia de la mise en scène à la procèdure Philip-Lorca diCorcia est un photographe américain qui aime pratiquer l’ambiguïté. Il exerce de front deux activités qui peuvent parfois s’avérer conflictuelles. Il est à la fois photographe publicitaire, (depuis le début des années 1980, il effectue des travaux de commande pour des magazines tels qu’Esquire, Fortune ou Details), et artiste plasticien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Longo ombre et lumière</title>
      <link>https://artstream.net/robert-longo-ombre-et-lumiere/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/robert-longo-ombre-et-lumiere/</guid>
      <description>Robert Longo un artiste ambiguë Robert Longo (né à Brooklyn en 1953) est un artiste équivoque. On ne sait pas si il faut le considérer comme un énième avatar de l’hyperréalisme dans ce qu’il a notamment de plus superficiel, voire kitsch ou même purement commercial ou un authentique artiste au prise avec une autre lecture du réel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sugimoto, le temps de la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/sugimoto-le-temps-de-la-photographie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sugimoto-le-temps-de-la-photographie/</guid>
      <description>Photographe de la déshérence Temps de pose et contingence Sugimoto use de la photographie strictement pour ce qu’elle offre techniquement et substantiellement, à savoir le rapport au temps (de pose), la captation de la lumière, et la profondeur de champ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzanne Jongmans, biographie</title>
      <link>https://artstream.net/suzanne-jongmans-biographie-galerie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/suzanne-jongmans-biographie-galerie/</guid>
      <description>Suzanne Jongmans, biographie Suzanne Jongmans (artiste pluridisciplinaire néerlandaise, née en 1978), recycle des matériaux industriels ou des rebuts d’emballage dans le but de recréer des costumes de cours aux connotations luxueuses et élitistes. Elle s’inspire presque essentiellement de la peinture flamande du 15° siècle au 17° siècle, (Holbein, Cranach, Rembrandt, Rogier van der Weyden, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Demand, de l&#39;architecture des images</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-demand-photography-and-models/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-demand-photography-and-models/</guid>
      <description>Thomas Demand est une sorte architecte plasticien qui réalise des maquettes à partir d’images d’archives pour les réduire à leur seule géométrie abstraite</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Ruff. L’image photographique ne serait elle qu’un beau simulacre ?</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-ruff/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-ruff/</guid>
      <description>Thomas Ruff ou de l’impossibilité d’enregistrer la « réalité réelle » Thomas Ruff (né en 1958), a été l’élève de Bernd et Hilla Becher. Il a adopté de ses professeurs illustres la frontalité de la photographie et l’aspect « objectif ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Struth ou la photographie de la banalité</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-struth-photographie-objective/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-struth-photographie-objective/</guid>
      <description>Thomas Struth, Habitus et chaos Thomas Struth, (né en 1954), est un photographe allemand ancien élève de Gerhard Richter puis de Bernd et Hilla Becher.
Thomas Struth et l’Ecole de Düsseldorf Le travail de Thomas Struth est très marqué par sa formation initiale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wolfgang Tillmans la photographie iconoclaste</title>
      <link>https://artstream.net/wolfgang-tillmans/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/wolfgang-tillmans/</guid>
      <description>Wolfgang Tillmans a renouvelé la photographie plasticienne en transgressant les frontières entre les genres et en proposant des accrochages iconoclastes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elina Brotherus le geste et l&#39;idée</title>
      <link>https://artstream.net/elina-brotherus-photography/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/elina-brotherus-photography/</guid>
      <description>lina Brotherus est une artiste finlandaise qui utilise la photographie comme un happening visuel qui joue avec des idées et les gestes qu&amp;rsquo;elles suscitent</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taryn Simon, décorum et pouvoir</title>
      <link>https://artstream.net/taryn-simon-decorum-et-pouvoir/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/taryn-simon-decorum-et-pouvoir/</guid>
      <description>Taryn Simon expose à la galerie Gagosian Rome son dernier corpus et donne sa vision “documentaire” du pouvoir des grandes institutions mondiales</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ursula Schulz-Dornburg photographe des périphéries</title>
      <link>https://artstream.net/ursula-schulz-dornburg-solo-show-mep/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ursula-schulz-dornburg-solo-show-mep/</guid>
      <description>Ursula Schulz-Dornburg est exposée à la MEP dans le cadre d&amp;rsquo;une importante rétrospective permettant de découvrir une photographie des confins et lisières</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raphaël Dallaporta les vacillements de la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/raphael-dallaporta-niepce-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/raphael-dallaporta-niepce-photography/</guid>
      <description>Raphael Dallaporta est un photographe qui documente en subvertissant le médium photographique pour se livrer à une réflexion plus générale sur le monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talia chetrit et l&#39;ego-portrait</title>
      <link>https://artstream.net/talia-chetrit-selfie/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/talia-chetrit-selfie/</guid>
      <description>Talia Chetrit est une jeune artiste conceptuelle américaine qui fait de l&amp;rsquo;image photographiée et de l&amp;rsquo;objectif qui la capture le centre de sa démarche</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dirk Braeckman le réel en échelle de gris</title>
      <link>https://artstream.net/dirk-braeckman-grayscale/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/dirk-braeckman-grayscale/</guid>
      <description>Dirk Braeckamn est un photographe plasticien belge qui à travers une infinité de nuances de gris tente de rendre la surface sensible et sensuelle du réel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polly Penrose autoportrait en accessoire</title>
      <link>https://artstream.net/polly-penrose-body-as-prop/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/polly-penrose-body-as-prop/</guid>
      <description>La photographe anglaise Polly Penrose fait de son corps un accessoire prenant place dans des lieux abandonnés qui deviennent alors des sculptures visuelles</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baptiste Rabichon le geste et la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/baptiste-rabichon-photography/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/baptiste-rabichon-photography/</guid>
      <description>Baptiste Rabichon est un artiste français à l&amp;rsquo;ascension fulgurante, son travail se caractérise par une forme de collage syncrétique post-moderne</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jan Groover les formes et sensations du réel</title>
      <link>https://artstream.net/jan-groover-american-photographer/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jan-groover-american-photographer/</guid>
      <description>Jan Groover un « nouveau réalisme » photographique « Jan Groover voulait que toute la surface de la photo ait le même magnétisme et la même importance. » _Bruce Boice.
Jan Groover est une artiste plasticienne mais surtout une photographe singulière un peu oubliée de nos jours, elle a pourtant eu un impact puissant sur un grand nombre de photographes contemporains américains dont Gregory Crewdson* ou Philip Lorca DiCorcia qui ont été ses étudiants.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
