<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Palimpseste on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/palimpseste/</link>
    <description>Recent content in Palimpseste on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/palimpseste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cindy Sherman The Picture Generation</title>
      <link>https://artstream.net/cindy-sherman-picture-generation/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/cindy-sherman-picture-generation/</guid>
      <description>Cindy Sherman a fondé tout son travail sur le travestissement, en portant des masques parodiques elle tente de montrer ce qui se cache derrière eux</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeff Wall la photographie mise en scène</title>
      <link>https://artstream.net/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</guid>
      <description>Jeff Wall est un photographe qui par des mises en scènes cinématographiques documente son époque à travers des narrations savantes et mystérieuses</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip-Lorca diCorcia, un photographe disruptif</title>
      <link>https://artstream.net/philip-lorca-di-corcia-american-photographer/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/philip-lorca-di-corcia-american-photographer/</guid>
      <description>Philip diCorcia de la mise en scène à la procèdure Philip-Lorca diCorcia est un photographe américain qui aime pratiquer l’ambiguïté. Il exerce de front deux activités qui peuvent parfois s’avérer conflictuelles. Il est à la fois photographe publicitaire, (depuis le début des années 1980, il effectue des travaux de commande pour des magazines tels qu’Esquire, Fortune ou Details), et artiste plasticien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ron Mueck et le Caravage. L&#39;incrédulité de Saint Thomas</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-et-le-caravage-lincredulite-de-saint-thomas/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-et-le-caravage-lincredulite-de-saint-thomas/</guid>
      <description>Youth (Ron Mueck) et l’incrédulité de Saint Thomas (Le caravage) Ron Mueck dans son œuvre « Youth » représentant un jeune afro-américain stupéfié par la découverte de sa blessure fait implicitement référence au tableau du Caravage mettant en scène la stupéfaction de saint Thomas face à la résurrection du Christ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ron Mueck et Sam Jinks dialoguent avec l&#39;histoire de l&#39;art</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-sam-jinks/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-sam-jinks/</guid>
      <description>Ron Mueck, Sam Jinks permanences historiques et différences Ron Mueck
© Ron Mueck, « Youth », 2009 | Le Caravage, « L’incrédulité de Saint Thomas », 1601/1602.
Doit-on voir des similitudes ou le fruit du hasard dans les rappels historiques de ces quelques œuvres de Ron Mueck et Sam Jinks ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzanne Jongmans, biographie</title>
      <link>https://artstream.net/suzanne-jongmans-biographie-galerie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/suzanne-jongmans-biographie-galerie/</guid>
      <description>Suzanne Jongmans, biographie Suzanne Jongmans (artiste pluridisciplinaire néerlandaise, née en 1978), recycle des matériaux industriels ou des rebuts d’emballage dans le but de recréer des costumes de cours aux connotations luxueuses et élitistes. Elle s’inspire presque essentiellement de la peinture flamande du 15° siècle au 17° siècle, (Holbein, Cranach, Rembrandt, Rogier van der Weyden, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Demand, de l&#39;architecture des images</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-demand-photography-and-models/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-demand-photography-and-models/</guid>
      <description>Thomas Demand est une sorte architecte plasticien qui réalise des maquettes à partir d’images d’archives pour les réduire à leur seule géométrie abstraite</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
