<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Formalisme on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/formalisme/</link>
    <description>Recent content in Formalisme on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/formalisme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jan Groover les formes et sensations du réel</title>
      <link>https://artstream.net/posts/jan-groover-american-photographer-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/jan-groover-american-photographer-private/</guid>
      <description>Jan Groover un « nouveau réalisme » photographique « Jan Groover voulait que toute la surface de la photo ait le même magnétisme et la même importance. » _Bruce Boice.
Jan Groover est une artiste plasticienne mais surtout une photographe singulière un peu oubliée de nos jours, elle a pourtant eu un impact puissant sur un grand nombre de photographes contemporains américains dont Gregory Crewdson* ou Philip Lorca DiCorcia qui ont été ses étudiants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peter Hujar portraits de l&#39;underground new-yorkais</title>
      <link>https://artstream.net/posts/peter-hujar-photography-monograph-article-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/peter-hujar-photography-monograph-article-private/</guid>
      <description>Peter Hujar, “Portrait In Life And Death” « Mon travail est dans le droit fil de ma vie. Les gens que je photographie ne m’apparaissent ni comme des monstres, ni comme des curiosités. J’aime les gens qui osent. » Peter Hujar ⠀ Peter Hujar (1934/1987, né à Trenton dans le New Jersey, États-Unis) est un photographe majeur des années 1970/80, très associé au New York « underground » de l’époque, dont l’East Village où il demeurait parmi les jeunes artistes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sara Punt photographier et sculpter les corps</title>
      <link>https://artstream.net/posts/sara-punt-photographier-et-sculpter-les-corps/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/sara-punt-photographier-et-sculpter-les-corps/</guid>
      <description>Sara Punt. Danse, stylisme et photographie !
Sara Punt (née en 1994 aux Pays-Bas) confie dans un entretien avoir voulu dès son plus jeune âge se consacrer à la danse. Elle dû renoncer. Alors qu’elle considérait l’expression corporelle et la plasticité des corps chorégraphiés comme essentielles elle s’orienta vers une formation de styliste.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
