<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Peinture on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/peinture/</link>
    <description>Recent content in Peinture on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/peinture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gerhard Richter et la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/posts/gerhard-richter-et-la-photographie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/gerhard-richter-et-la-photographie/</guid>
      <description>Gerhard Richter : Aussi vrai qu’une photo ! Gerhard Richter n’est pas hyperréaliste Gerhard Richter en se soumettant à la reproduction d’une photographie quelconque prétend se libérer de la subjectivité du motif pour ne se consacrer alors qu’à peindre. Cette confrontation entre la reproduction mécanique et la reproduction picturale soulève de nombreuses ambigüités qui éclairent en creux la spécificité de la photographie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, Eisberg, un tableau magistral du peintre allemand</title>
      <link>https://artstream.net/posts/gerhard-richter-iceberg/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/gerhard-richter-iceberg/</guid>
      <description>Eisberg ou du photo réalisme © Gerhard Richter. Atlas.
Gerhard Richter est chez Sotheby’s. En effet, Sotheby’s London mettra en vente le 8 mars 2017 une des trois toiles du travail de l’artiste ayant pour motif le Groenland. Ces pièces sont inspirées de photographies prises lors d’un voyage effectué en 1972.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, les flous de l&#39;hyperréalisme</title>
      <link>https://artstream.net/posts/gerhard-richter-hyperrealisme-flou/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/gerhard-richter-hyperrealisme-flou/</guid>
      <description>Gerhard Richter. Photo réalisme et hyperréalisme Gerhard Richter dans ses « peintures photographiques » procède par dénégation du procédé qu’il emploie, à savoir la « manière » hyperréaliste.L’étrangeté de l’hyperréalisme de Richter est donc qu’il ne l’est pas.
© Gerhard Richter. Wermeer de Delft.
Retranscription ou exploration du visible ? Gerhard Richter ne retranscrit pas le réel, il l’explore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, monographie et atlas</title>
      <link>https://artstream.net/posts/gerhard-richter-atlas-et-monographie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/gerhard-richter-atlas-et-monographie/</guid>
      <description>L’Atlas de Gerhard Richter constitue une immense galaxie d’images prélevées dans la Presse, parmi des photographies anodines ou des clichés personnels que l’artiste allemand a construit au fil du temps. C’est à la fois une encyclopédie du non-art et le lieu du motif qui a servi de « modèle » aux « photo painting ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, série vénitienne</title>
      <link>https://artstream.net/posts/gerhard-richter-venise/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/gerhard-richter-venise/</guid>
      <description>Pop Art et Minimalisme Gerhard Richter, bien que tributaire du minimalisme et du Pop Art, n’a jamais fait du centre de son travail un décodage des signes à l’avenant du Pop Art qui ne représente pas mais décrypte, hybride, déracine, les codes de la société consumériste. C’est encore plus vrai des post Pop Art qui collent, mixent ou commentent, voire illustrent dans les cas les plus désespérés, notamment dans le registre de la peinture figurative (Bad Painting, Figuration Libre, Figuration Narrative, Trans-avangardia, et nombre de jeunes peintres contemporains).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenny Saville, du corps féminin à l’origine du monde</title>
      <link>https://artstream.net/posts/jenny-saville/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/jenny-saville/</guid>
      <description>Jenny Saville, La monumentalité des chairs Jenny Saville (née en 1970), est une artiste peintre d’origine écossaise. Dès ses débuts elle a été suivi comme beaucoup d’autres artistes anglais de la Young British Artists par Charles Saachi, puis son œuvre s’est très rapidement imposée dans le champ de l’art contemporain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Greco au Grand Palais, transfigurations picturales !</title>
      <link>https://artstream.net/posts/le-greco-grand-palais-tranfigurations-picturales/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/le-greco-grand-palais-tranfigurations-picturales/</guid>
      <description>Rétrospective Le Greco au musée du Grand Palais Δομήνικος Θεοτοκόπουλος (Ελ Γκρέκο), Domínikos Theotokópoulos.
Tombé dans l’oubli durant des siècles, le Greco fut l’un des plus singuliers, sinon le plus singulier des artistes de la Renaissance tardive, s’inscrivant dans une tendance maniériste aussi bien par l’originalité de sa mise en scène que par la facture de ses tableaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lee Price, les selfies hyper réels de la junk food</title>
      <link>https://artstream.net/posts/lee-price-junk-food/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/lee-price-junk-food/</guid>
      <description>Lee Price, la compulsion mise en scène Lee Price : « I’m painting about compulsive activity. »
Lee Price est une artiste peintre américaine qui à travers des autoportraits hyperréalistes tente, dans une série entamée depuis plus de 7 ans, de représenter le rapport qu’on les femmes occidentales à la nourriture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Borremans. La peinture serait-elle une mise en scène ?</title>
      <link>https://artstream.net/posts/michael-borremans/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/michael-borremans/</guid>
      <description>Peinture et noeuds picturaux Michael Borremans est un peintre/plasticien/vidéaste belge (1963), très peu connu en France, pourtant très côté sur le marché de l’art contemporain. Ses œuvres peu nombreuses s’arrachent auprès des institutions et des grands collectionneurs. Il a suivi des études de photographie et ne s’est tourné vers la peinture qu’à la trentaine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peinture et langage dans l&#39;art contemporain</title>
      <link>https://artstream.net/posts/peinture-et-langage-art-contemporain/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/peinture-et-langage-art-contemporain/</guid>
      <description>Digressions sur la prolixité de la peinture Peinture et langage: le référent et les références Un tableau nous parle, oui nous parle, et de bien des manières.
Les signes les plus superficiels que nous communique le tableau c’est ce que Barthes appelait concernant la photographie: le « studium ». C’est-à-dire ce que dit l’œuvre à travers notre culture et donc l’histoire de la peinture, et plus largement les arts visuels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Longo ombre et lumière</title>
      <link>https://artstream.net/posts/robert-longo-ombre-et-lumiere/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/robert-longo-ombre-et-lumiere/</guid>
      <description>Robert Longo un artiste ambiguë Robert Longo (né à Brooklyn en 1953) est un artiste équivoque. On ne sait pas si il faut le considérer comme un énième avatar de l’hyperréalisme dans ce qu’il a notamment de plus superficiel, voire kitsch ou même purement commercial ou un authentique artiste au prise avec une autre lecture du réel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lavinia Fontana, une femme peintre au 16° siècle</title>
      <link>https://artstream.net/lavinia-fontana-mars-venus/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/lavinia-fontana-mars-venus/</guid>
      <description>Lavinia Fontana est une de ces femmes peintres, réputées en leurs temps, que l’histoire officielle de la peinture a négligées et que des historiens de l’art ont récemment exhumées de l’oubli, à juste titre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piet Mondrian, un grand peintre figuratif</title>
      <link>https://artstream.net/posts/piet-mondrian-figurative-painting/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/piet-mondrian-figurative-painting/</guid>
      <description>Piet Mondrian, la figure tutélaire de l’abstraction géométrique, a été jusqu&amp;rsquo;à la cinquantaine un peintre figuratif d&amp;rsquo;un talent exceptionnel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serban Savu le social réalisme poétique</title>
      <link>https://artstream.net/serban-savu-romania-painter-private/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/serban-savu-romania-painter-private/</guid>
      <description>Serban Savu avec Adrian Ghenie fait partie de l&amp;rsquo;Ecole de Cluj mais chez Savu l&amp;rsquo;expressionnisme fait place à une sorte de post réalisme socialiste poétique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luc Tuymans, peinture et soustraction</title>
      <link>https://artstream.net/luc-tuymans-subtractive-painting/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/luc-tuymans-subtractive-painting/</guid>
      <description>Luc Tuymans pratique la peinture comme une oscillation entre dissipation et révélation du visible, son art s&amp;rsquo;efforce de figurer l&amp;rsquo;ineffable</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claire Tabouret et la Femme qui pleure</title>
      <link>https://artstream.net/claire-tabouret-almine-rech-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/claire-tabouret-almine-rech-private/</guid>
      <description>Claire Tabouret la jeune artiste peintre française au succès foudroyant expose à la Collection Lambert en Avignon sous le thème des Veilleurs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claire Tabouret portrait de groupe en altérité</title>
      <link>https://artstream.net/claire-tabouret-avignon-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/claire-tabouret-avignon-private/</guid>
      <description>Claire Tabouret la jeune artiste peintre française au succès foudroyant expose à la Collection Lambert en Avignon sous le thème des Veilleurs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aurore Pallet, les obscurs boréals</title>
      <link>https://artstream.net/aurore-pallet-isabelle-gounod-private/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/aurore-pallet-isabelle-gounod-private/</guid>
      <description>Aurore Pallet est une jeune artiste peintre française qui à partir de glacis complexes et miroitant travaille sur l&amp;rsquo;obscurité, les pénombres et la lumière qui en émane. Son œuvre est dans tous les sens un objet de réflexions</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anders Zorn la lumière des sensations</title>
      <link>https://artstream.net/anders-zorn-la-lumiere-des-sensations-private/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/anders-zorn-la-lumiere-des-sensations-private/</guid>
      <description>Anders Zorn est un artiste peintre suédois contemporain des impressionnistes qui a pratiqué une peinture virtuose des sensations et de la lumière</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frantisek Kupka, la Baigneuse</title>
      <link>https://artstream.net/frantisek-kupka-baigneuse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/frantisek-kupka-baigneuse/</guid>
      <description>Frantisek Kupka dans le tableau intitulé L&amp;rsquo;Eau, (la baigneuse) livre de manière magistrale sa vision symboliste de la peinture et annonce l&amp;rsquo;abstraction</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philippe Cognée et la décrépitude</title>
      <link>https://artstream.net/philippe-cognee-galerie-daniel-templon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/philippe-cognee-galerie-daniel-templon/</guid>
      <description>Philippe Cognée est artiste peintre français qui poursuit une voie originale par sa technique à l&amp;rsquo;encaustique mais aussi son obsession pour la décrépitude</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
