<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sculpture on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/sculpture/</link>
    <description>Recent content in Sculpture on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/sculpture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Antony Gormley sculpture contemporaine et corps abstraits</title>
      <link>https://artstream.net/posts/gormley-corps-abstraits/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/gormley-corps-abstraits/</guid>
      <description>Antony Gormley est un des acteurs majeurs du retour à la statuaire. L’artiste s’oppose à toute représentation et toute narration tout en voulant « figurer » l’Homme, ou plutôt le corps humain, sans visage ni action, sexué mais au titre de fonction non de genre.Des corps abstraits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>David Altmejd. Artiste de l&#39;entropie</title>
      <link>https://artstream.net/posts/altmejd/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/altmejd/</guid>
      <description>David Altmejd: Untitled 2 ! Une œuvre significative de David Altmejd présentée par Xavier Hufkens : « Untitled 2 », (Bronze Bodybuilders), 2015 bronze, patina, 203.2 × 57.8 × 57.8 cm.
Cette œuvre est une silhouette en bronze, à la patine curieusement électrique, qui pose tel un « kouros » de la statuaire grecque, à part qu’il s’agit d’une femme et non d’un guerrier idéalisé. A part que le bronze patiné évoquant l’oxydation paraît artificiel et presque kitsch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duane Hanson et l&#39;hyperréalisme</title>
      <link>https://artstream.net/posts/hanson/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/hanson/</guid>
      <description>Sculpture et moulage Duane Hanson (1925/1996) a débuté sa carrière sous l’influence du Pop Art, de Robert Rauschenberg et de George Segal. Mais alors que Segal crée des êtres « neutres » à partir de moulage sur modèle vivant, Hanson adopte dans le champ de la sculpture la ligne conductrice des peintres hyperréalistes et par conséquent de l’illusionnisme.
© Duane Hanson.
Il en résulte que le travail de Hanson s’éloigne radicalement du travail de Segal mais également de la sculpture classique, quoiqu’on ait déjà reproché, en 1877, à Rodin d’avoir utilisé pour « L’âge d’airain » un moulage d’après modèle vivant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giacometti, l&#39;aporie du portrait</title>
      <link>https://artstream.net/posts/giacometti-portrait/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/giacometti-portrait/</guid>
      <description>Giacometti et le portrait Giacometti qui se questionne sur le problème de l’existence même du modèle et de l’impossibilité de reproduire ce qui est vu.
Catharsis ?
Dada, les conséquences nihilistes Duchampiennes, ne sont pas loin, mais le peintre suisse refuse de renoncer à une pratique dont il pense pourtant qu’elle sera sans succès. Pour lui la finalité elle même de rendre le motif a perdu son sens.
Tautologies ! D’où cette idée que ces portraits-prétexte durant lesquels il soumettait le modèle au joug de la pose sont tautologiques.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
