<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Surréalisme on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/surr%C3%A9alisme/</link>
    <description>Recent content in Surréalisme on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/surr%C3%A9alisme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Agnès Geoffray, photographe de l’intranquillité</title>
      <link>https://artstream.net/agnes-geoffray-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/agnes-geoffray-photography/</guid>
      <description>L’inquiétante étrangeté d’Agnès Geoffray Agnès Geoffray n’est pas à proprement parler photographe mais plutôt une manipulatrice de signes, qu’il s’agisse de l’écriture qui représente une grande partie de son travail (relativement peu connue) ou des images qu’elle manipule, soit en détournant par réappropriation des photographies glanées, soit en mettant en scène des situations auxquelles elle donne un aspect ordinaire, comme si elles appartenaient à la première catégorie des images récupérées (collectionnées, altérées, réassignées).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilbert Garcin, jeune photographe retraité du dérisoire</title>
      <link>https://artstream.net/gilbert-garcin-photography-surrealism/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gilbert-garcin-photography-surrealism/</guid>
      <description>Gilbert Garcin un jeune artiste photographe de 60 ans et plus Gilbert Garcin, photographe reconnu des amateurs et assez populaire, quoique beaucoup en ignore le nom tout en reconnaissant ses images, s’est éteint, dans son sommeil, à l’âge de 91 ans, le 17 avril 2020, à Marseille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les étranges gourmandises photographiques de Brooke DiDonato</title>
      <link>https://artstream.net/brooke-didonato-surrealism-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/brooke-didonato-surrealism-photography/</guid>
      <description>Brooke DiDonato (née en 1990 dans l’Ohio, vit et travaille principalement à New-York) dans la filiation d’un Guy Bourdin et des surréalistes nous offre dans son travail ce qu’elle désigne elle-même comme « des gourmandises pour les yeux ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Borremans. La peinture serait-elle une mise en scène ?</title>
      <link>https://artstream.net/michael-borremans/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/michael-borremans/</guid>
      <description>Michael Borremans: « Une bonne œuvre d’art n’est ni une réponse ni une question. Une bonne œuvre est un nœud.» Cette phrase résume assez bien son œuvre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butz&amp;Fouque Fetish Bazaar</title>
      <link>https://artstream.net/butzfouque-fetish-bazaar/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/butzfouque-fetish-bazaar/</guid>
      <description>Butz&amp;amp;Fouque: deux jeunes plasticiennes qui pratiquent sous la forme de l’humour une hybridation qui questionne l’identité et les limites du corps</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yung Cheng Lin et les corps hors limites</title>
      <link>https://artstream.net/yung-cheng-lin-et-les-corps-hors-limites-private/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/yung-cheng-lin-et-les-corps-hors-limites-private/</guid>
      <description>Yung Cheng Lin est un artiste taïwanais illustrateur, sculpteur et photographe qui soumet le corps féminin à d&amp;rsquo;étranges métamorphoses</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catherine Balet, les images incertaines</title>
      <link>https://artstream.net/catherine-balet-moods-in-a-room/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/catherine-balet-moods-in-a-room/</guid>
      <description>Catherine Balet est une plasticienne qui utilise la photographie numérique et ses moyens de manipulation comme un outil de décomposition et reconstruction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polly Penrose autoportrait en accessoire</title>
      <link>https://artstream.net/polly-penrose-body-as-prop-private/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/polly-penrose-body-as-prop-private/</guid>
      <description>La photographe anglaise Polly Penrose fait de son corps un accessoire prenant place dans des lieux abandonnés qui deviennent alors des sculptures visuelles</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
