<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Théâtralité on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/th%C3%A9%C3%A2tralit%C3%A9/</link>
    <description>Recent content in Théâtralité on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/th%C3%A9%C3%A2tralit%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Alex Majoli, un photojournaliste baroque</title>
      <link>https://artstream.net/posts/alex-majoli-scene-photojournalism-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/alex-majoli-scene-photojournalism-private/</guid>
      <description>Alex Majoli, scènes d’Histoire Alex Majoli, photojournaliste éminent de l’agence Magnum livre depuis quelques années et notamment au Bal (Scène, Le Bal, du 22 février au 28 avril 2019) une vision de la photographie symptomatique de l’approche qui prévaut depuis le postmodernisme et son héritage actuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cindy Sherman The Picture Generation</title>
      <link>https://artstream.net/cindy-sherman-picture-generation/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/cindy-sherman-picture-generation/</guid>
      <description>Cindy Sherman, masques et portraits de genre “I’m really just using the mirror to summon something I don’t even know until I see it.” – Cindy Sherman.
Cindy Sherman et la photographie Cindy Sherman est de manière convenue présentée comme une photographe conceptuelle traitant des genres et de l’identité dans une perspective féministe et selon une « facture » post-moderne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gregory Crewdson The Beckett pictures</title>
      <link>https://artstream.net/posts/gregory-crewdson-cathedral-of-the-pines-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/gregory-crewdson-cathedral-of-the-pines-private/</guid>
      <description>Suspensions cinématographiques Gregory Crewdson présente sa dernière série de photographies “Cathedral of the Pines”, à la galerie Gagosian, New York.
Crewdson met en scène une Amérique dont l’étrangeté doit bien plus à la tradition littéraire, picturale et cinématographique qu’à la réalité sociale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeff Wall la photographie mise en scène</title>
      <link>https://artstream.net/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</guid>
      <description>L’art est-il un palimpseste ? La réécriture permanente Pour Jeff Wall l’art est une forme de réécriture permanente.
Le photographe canadien (né le 29 septembre 1946 à Vancouver) s’est fait remarquer en 1978 par une photographie maintenant emblématique de sa carrière « The Destroyed Room » qui représente une chambre totalement dévastée inspirée d’un tableau de Delacroix, « la mort de Sardanapale ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Borremans. La peinture serait-elle une mise en scène ?</title>
      <link>https://artstream.net/michael-borremans/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/michael-borremans/</guid>
      <description>Michael Borremans: « Une bonne œuvre d’art n’est ni une réponse ni une question. Une bonne œuvre est un nœud.» Cette phrase résume assez bien son œuvre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip-Lorca diCorcia, un photographe disruptif</title>
      <link>https://artstream.net/posts/philip-lorca-di-corcia-american-photographer-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/philip-lorca-di-corcia-american-photographer-private/</guid>
      <description>Philip diCorcia de la mise en scène à la procèdure Philip-Lorca diCorcia est un photographe américain qui aime pratiquer l’ambiguïté. Il exerce de front deux activités qui peuvent parfois s’avérer conflictuelles. Il est à la fois photographe publicitaire, (depuis le début des années 1980, il effectue des travaux de commande pour des magazines tels qu’Esquire, Fortune ou Details), et artiste plasticien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzanne Jongmans, biographie</title>
      <link>https://artstream.net/posts/suzanne-jongmans-biographie-galerie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/suzanne-jongmans-biographie-galerie/</guid>
      <description>Suzanne Jongmans, biographie Suzanne Jongmans (artiste pluridisciplinaire néerlandaise, née en 1978), recycle des matériaux industriels ou des rebuts d’emballage dans le but de recréer des costumes de cours aux connotations luxueuses et élitistes. Elle s’inspire presque essentiellement de la peinture flamande du 15° siècle au 17° siècle, (Holbein, Cranach, Rembrandt, Rogier van der Weyden, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
