<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Staged Photography on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/staged-photography/</link>
    <description>Recent content in Staged Photography on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/staged-photography/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gregory Crewdson The Beckett pictures</title>
      <link>https://artstream.net/posts/gregory-crewdson-cathedral-of-the-pines-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/gregory-crewdson-cathedral-of-the-pines-private/</guid>
      <description>Suspensions cinématographiques Gregory Crewdson présente sa dernière série de photographies “Cathedral of the Pines”, à la galerie Gagosian, New York.
Crewdson met en scène une Amérique dont l’étrangeté doit bien plus à la tradition littéraire, picturale et cinématographique qu’à la réalité sociale. Il y a à la fois une mise en abîme par la représentation du réel via le fictif, mais aussi par la profusion de détails et l’aspect acéré de la prise de vue à la chambre grand format, ou encore l’intrusion presque systématique du fantastique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeff Wall la photographie mise en scène</title>
      <link>https://artstream.net/posts/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</guid>
      <description>L’art est-il un palimpseste ? La réécriture permanente Pour Jeff Wall l’art est une forme de réécriture permanente.
Le photographe canadien (né le 29 septembre 1946 à Vancouver) s’est fait remarquer en 1978 par une photographie maintenant emblématique de sa carrière « The Destroyed Room » qui représente une chambre totalement dévastée inspirée d’un tableau de Delacroix, « la mort de Sardanapale ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip-Lorca diCorcia, un photographe disruptif</title>
      <link>https://artstream.net/posts/philip-lorca-di-corcia-american-photographer-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/philip-lorca-di-corcia-american-photographer-private/</guid>
      <description>Philip diCorcia de la mise en scène à la procèdure Philip-Lorca diCorcia est un photographe américain qui aime pratiquer l’ambiguïté. Il exerce de front deux activités qui peuvent parfois s’avérer conflictuelles. Il est à la fois photographe publicitaire, (depuis le début des années 1980, il effectue des travaux de commande pour des magazines tels qu’Esquire, Fortune ou Details), et artiste plasticien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alex Prager le monde en technicolor</title>
      <link>https://artstream.net/alex-prager-film-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/alex-prager-film-photography-private/</guid>
      <description>Alex Prager est une plasticienne américaine qui pratique une photographie cinématographique citant les sixties pour mieux en faire éclater le modèle</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
