<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Iconographie on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/iconographie/</link>
    <description>Recent content in Iconographie on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/iconographie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Peter Hujar portraits de l&#39;underground new-yorkais</title>
      <link>https://artstream.net/posts/peter-hujar-photography-monograph-article-private/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/peter-hujar-photography-monograph-article-private/</guid>
      <description>Peter Hujar, “Portrait In Life And Death” « Mon travail est dans le droit fil de ma vie. Les gens que je photographie ne m’apparaissent ni comme des monstres, ni comme des curiosités. J’aime les gens qui osent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andreas Gursky le vertige du réel</title>
      <link>https://artstream.net/posts/andreas-gursky-le-vertige-du-reel/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/andreas-gursky-le-vertige-du-reel/</guid>
      <description>Le sublime désenchanté © Andreas Gursky. « Review » 2015. Andreas Gursky, qui est historiquement affilié à la photographie objective allemande et l’Ecole de Düsseldorf, est formellement assez proche de ce courant mais sur le fond il se rapproche davantage d’une certaine forme de romantisme en particulier s’agissant du sentiment du sublime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andres Serrano photographe et moraliste</title>
      <link>https://artstream.net/posts/andres-serrano-un-moraliste-polemique/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/andres-serrano-un-moraliste-polemique/</guid>
      <description>Andres Serrano le moraliste La carrière de Andres Serrano s’est construite, dès ses débuts en 1987, sur le scandale, spécifiquement avec la représentation d’un Crucifix immergé dans l’urine. Or quand on prend le temps de considérer la cohérence de son travail on réalise que l’artiste américain est plus polémique , au sens étymologique, que provocateur et encore moins transgressif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candida Höfer ou l’œil du Cyclope</title>
      <link>https://artstream.net/posts/candida-hofer-photography-dusseldorf-school/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/candida-hofer-photography-dusseldorf-school/</guid>
      <description>Candida Höfer, de la distance aux détails « C’est la vision du Cyclope, non celle de l’homme que donne la caméra » _Pierre Francastel, Peinture et Société.
Candida Höfer est une des chefs de file de la Photographie Objective allemande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Egéries de Marthe Bonnard, Vera Broïdo à Dina Vierny</title>
      <link>https://artstream.net/posts/egeria-marthe-bonnard-dina-vierny-vera-broido/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/egeria-marthe-bonnard-dina-vierny-vera-broido/</guid>
      <description>Egérie : Maria Boursin dite Marthe Bonnard, omniprésente et éternellement jeune Marthe de Méligny (pseudonyme que Maria Boursin se donna lors de sa première rencontre avec son futur époux) fut le modèle presque exclusif du peintre Pierre Bonnard durant une cinquantaine d’années.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Bauhaus – de quoi s’agit-il, au juste ?</title>
      <link>https://artstream.net/posts/art-history-modern-art-bauhaus/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/art-history-modern-art-bauhaus/</guid>
      <description>Le Bahaus en lui même Cent ans après l’ouverture du Bauhaus, cette école inscrite durablement dans l’histoire socio-culturelle, son apport créatif reste toujours bien présent non seulement en Allemagne, mais aussi dans le monde entier. À cette occasion, deux nouveaux musées dédiés au Bauhaus ouvrent leurs portes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le nu et les corps photographiques</title>
      <link>https://artstream.net/posts/nu-et-corps-photographiques/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/nu-et-corps-photographiques/</guid>
      <description>Comment photographier les corps ? Si on exclut la photographie de charme et érotique le nu en photographie se présente sous bien des aspects. On ne peut qu&amp;rsquo;en retenir quelques uns : héritier des arts plastiques quand il s’agit du pictorialisme; sous l’influence naturelle des grands mouvements esthétiques du 20° et 21° siècle; ou encore élément essentiel de certains courants de l&amp;rsquo;art moderne, tels que le Body Art, Fluxus, et bien entendu l’hyperréalisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le sourire dans les arts visuels</title>
      <link>https://artstream.net/posts/sourire-visual-arts-art-history/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/sourire-visual-arts-art-history/</guid>
      <description>Le sourire dans les arts visuels a connu de longues éclipses, dans l’art grec de la période archaïque il est omniprésent pour presque totalement disparaître durant le moyen âge puis resurgir, avec réserve, à la Renaissance pour finalement devenir anecdotique en tant que manifestation de la joie particulière et hédoniste (l’impressionnisme, notamment Renoir) ou purement sémiotique dans le Pop Art.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les femmes, les muses et la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/posts/femmes-photographie-muses-artistes-femmes/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/femmes-photographie-muses-artistes-femmes/</guid>
      <description>Femmes, égéries et photographes L’omniprésence presque invisible des femmes De même que le modèle féminin est omniprésent dans la peinture et la sculpture, la photographie en a fait un de ses sujets cardinaux. Aux femmes idéalisées ou indirectement suggestives, la photographie a néanmoins rapidement substitué aux détours formels et fréquemment hypocrites de l’art classique, une femme objet, charnelle ou toujours symbolique mais dans un registre pesamment mercantile et tout aussi coercitif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peinture et langage dans l&#39;art contemporain</title>
      <link>https://artstream.net/posts/peinture-et-langage-art-contemporain/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/peinture-et-langage-art-contemporain/</guid>
      <description>Digressions sur la prolixité de la peinture Peinture et langage: le référent et les références Un tableau nous parle, oui nous parle, et de bien des manières.
Les signes les plus superficiels que nous communique le tableau c’est ce que Barthes appelait concernant la photographie: le « studium ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photographie et paysages photographiques</title>
      <link>https://artstream.net/posts/landscape-photography-contemporary-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/landscape-photography-contemporary-photography/</guid>
      <description>Du pictorialisme à la Photographie Pure Le paysage a été très vite un des sujets privilégiés de la photographie, notamment en réaction au pictorialisme qui restait attaché à la tradition picturale.
Dès les années 1920 nombre de photographes optent pour une vision opposée à l’aspect composé, brumeux, romantique ou onirique et de studio des tenants du pictorialisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raoul Hausmann l&#39;oeil de Dada</title>
      <link>https://artstream.net/posts/raoul-hausmann-dadasophe-et-photographe/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/raoul-hausmann-dadasophe-et-photographe/</guid>
      <description>Raoul Hausmann, la photographie en présence « Être photographe, c’est prendre conscience des apparences visibles et en même temps en tirer une éducation de l’aperception optique individuelle et commune. »
Raoul Hausmann, Dada et les fausses pistes Raoul Hausmann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talia chetrit et l&#39;ego-portrait</title>
      <link>https://artstream.net/posts/talia-chetrit-selfie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/talia-chetrit-selfie/</guid>
      <description>Quel est l’objet de l’objectif ? La jeune photographe américaine Talia Chetrit(née à Washington DC en 1982, elle vit et travaille à New York) fait graviter son travail autour de la notion d’intimité, de vie privée à l’ère d’Instagram et de l’egoportrait.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Demand, de l&#39;architecture des images</title>
      <link>https://artstream.net/posts/thomas-demand-photography-and-models/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/thomas-demand-photography-and-models/</guid>
      <description>Les maquettes du réel Thomas Demand (né en 1964 à Munich, Allemagne) est le plus jeune rejeton de la Photographie Objective allemande issue de l’Académie des Beaux-Arts de Düsseldorf.
© Thomas Demand, « Clearing », 2003.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Ruff. L’image photographique ne serait elle qu’un beau simulacre ?</title>
      <link>https://artstream.net/posts/thomas-ruff/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/thomas-ruff/</guid>
      <description>Thomas Ruff ou de l’impossibilité d’enregistrer la « réalité réelle » Thomas Ruff (né en 1958), a été l’élève de Bernd et Hilla Becher. Il a adopté de ses professeurs illustres la frontalité de la photographie et l’aspect « objectif ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Struth ou la photographie de la banalité</title>
      <link>https://artstream.net/posts/thomas-struth-photographie-objective/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/thomas-struth-photographie-objective/</guid>
      <description>Thomas Struth, Habitus et chaos Thomas Struth, (né en 1954), est un photographe allemand ancien élève de Gerhard Richter puis de Bernd et Hilla Becher.
Thomas Struth et l’Ecole de Düsseldorf Le travail de Thomas Struth est très marqué par sa formation initiale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wolfgang Tillmans la photographie iconoclaste</title>
      <link>https://artstream.net/posts/wolfgang-tillmans-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/wolfgang-tillmans-private/</guid>
      <description>Wolfgang Tillmans a renouvelé la photographie plasticienne en transgressant les frontières entre les genres et en proposant des accrochages iconoclastes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butz&amp;Fouque Fetish Bazaar</title>
      <link>https://artstream.net/butzfouque-fetish-bazaar-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/butzfouque-fetish-bazaar-private/</guid>
      <description>Butz&amp;amp;Fouque: deux jeunes plasticiennes qui pratiquent sous la forme de l’humour une hybridation qui questionne l’identité et les limites du corps</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillaume Hebert paysages et Updated Landscape</title>
      <link>https://artstream.net/guillaume-hebert-festival-circulations-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/guillaume-hebert-festival-circulations-private/</guid>
      <description>Guillaume Hebert, Prix du Public 2018 du Festival Circulations(s), pratique la photographie comme un moyen critique sur notre époque, dans la série Updated Landscape il confronte la modernité à des paysages sublimés de la peinture classique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pixy Liao, la voix des corps</title>
      <link>https://artstream.net/pixy-liao-photography-experimental-relationship-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/pixy-liao-photography-experimental-relationship-private/</guid>
      <description>Pixy Liao est une jeune plasticienne chinoise qui à travers l&amp;rsquo;écriture photographique et les jeux de mots visuels interroge les conventions qui régissent les relations de couples, l&amp;rsquo;hétérosexualité et les relations humaines en général. Experimental relationship tel est son credo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catherine Balet, les images incertaines</title>
      <link>https://artstream.net/catherine-balet-moods-in-a-room-private/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/catherine-balet-moods-in-a-room-private/</guid>
      <description>Catherine Balet est une plasticienne qui utilise la photographie numérique et ses moyens de manipulation comme un outil de décomposition et reconstruction.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
