<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thierry Grizard on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/authors/thierry-grizard/</link>
    <description>Recent content in Thierry Grizard on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/authors/thierry-grizard/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jan Groover les formes et sensations du réel</title>
      <link>https://artstream.net/jan-groover-american-photographer-private/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jan-groover-american-photographer-private/</guid>
      <description>Jan Groover un « nouveau réalisme » photographique « Jan Groover voulait que toute la surface de la photo ait le même magnétisme et la même importance. » _Bruce Boice.
Jan Groover est une artiste plasticienne mais surtout une photographe singulière un peu oubliée de nos jours, elle a pourtant eu un impact puissant sur un grand nombre de photographes contemporains américains dont Gregory Crewdson* ou Philip Lorca DiCorcia qui ont été ses étudiants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peter Hujar portraits de l&#39;underground new-yorkais</title>
      <link>https://artstream.net/peter-hujar-photography-monograph-article-private/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/peter-hujar-photography-monograph-article-private/</guid>
      <description>Peter Hujar, “Portrait In Life And Death” « Mon travail est dans le droit fil de ma vie. Les gens que je photographie ne m’apparaissent ni comme des monstres, ni comme des curiosités. J’aime les gens qui osent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ursula Schulz-Dornburg photographe des périphéries</title>
      <link>https://artstream.net/ursula-schulz-dornburg-solo-show-mep-private/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ursula-schulz-dornburg-solo-show-mep-private/</guid>
      <description>Photographie des rémanences Ursula Schulz-Dornburg (née en 1938 à Berlin, Allemagne) est une photographe allemande qui se situe entre le documentaire, la Photographie Objective allemande et le minimalisme américain.
Paysage et vestiges Le travail d’Ursula Schulz-Dornburg se singularise par des sortes de carnets de voyages photographiques dédiés presque essentiellement au paysage, plus spécifiquement à l’architecture dans le paysage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agnès Geoffray, photographe de l’intranquillité</title>
      <link>https://artstream.net/agnes-geoffray-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/agnes-geoffray-photography-private/</guid>
      <description>L’inquiétante étrangeté d’Agnès Geoffray Agnès Geoffray n’est pas à proprement parler photographe mais plutôt une manipulatrice de signes, qu’il s’agisse de l’écriture qui représente une grande partie de son travail (relativement peu connue) ou des images qu’elle manipule, soit en détournant par réappropriation des photographies glanées, soit en mettant en scène des situations auxquelles elle donne un aspect ordinaire, comme si elles appartenaient à la première catégorie des images récupérées (collectionnées, altérées, réassignées).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alex Majoli, un photojournaliste baroque</title>
      <link>https://artstream.net/alex-majoli-scene-photojournalism-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/alex-majoli-scene-photojournalism-private/</guid>
      <description>Alex Majoli, scènes d’Histoire Alex Majoli, photojournaliste éminent de l’agence Magnum livre depuis quelques années et notamment au Bal (Scène, Le Bal, du 22 février au 28 avril 2019) une vision de la photographie symptomatique de l’approche qui prévaut depuis le postmodernisme et son héritage actuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ana Mendieta, je suis une sculpture</title>
      <link>https://artstream.net/ana-mendieta-body-art/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ana-mendieta-body-art/</guid>
      <description>Ana Mendieta, les « earth body work » Une cosmologie à usage personnel Née en 1948 à La Havane (Cuba) Ana Mendieta fut envoyée avec sa sœur Raquelin, pendant la révolution castriste, à 12 ans, dans un orphelinat américain de l’Iowa, alors que son père était emprisonné pour collaboration avec les États Unis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andreas Gursky le vertige du réel</title>
      <link>https://artstream.net/andreas-gursky-le-vertige-du-reel/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/andreas-gursky-le-vertige-du-reel/</guid>
      <description>Le sublime désenchanté © Andreas Gursky. « Review » 2015. Andreas Gursky, qui est historiquement affilié à la photographie objective allemande et l’Ecole de Düsseldorf, est formellement assez proche de ce courant mais sur le fond il se rapproche davantage d’une certaine forme de romantisme en particulier s’agissant du sentiment du sublime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andres Serrano photographe et moraliste</title>
      <link>https://artstream.net/andres-serrano-un-moraliste-polemique/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/andres-serrano-un-moraliste-polemique/</guid>
      <description>Andres Serrano le moraliste La carrière de Andres Serrano s’est construite, dès ses débuts en 1987, sur le scandale, spécifiquement avec la représentation d’un Crucifix immergé dans l’urine. Or quand on prend le temps de considérer la cohérence de son travail on réalise que l’artiste américain est plus polémique , au sens étymologique, que provocateur et encore moins transgressif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antony Gormley sculpture contemporaine et corps abstraits</title>
      <link>https://artstream.net/antony-gormley-second-body-les-corps-abstraits/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/antony-gormley-second-body-les-corps-abstraits/</guid>
      <description>Antony Gormley et Les « corps abstraits » « Ce dont nous pouvons être sûrs, c’est que nous avons un corps et une conscience. Ce terrain commun de l’incarnation est le point de départ du véhicule de mon art.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Araki, une mythologie de l’intime</title>
      <link>https://artstream.net/araki/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/araki/</guid>
      <description>Une mythologie apocryphe de l’intime Araki: « La photographie est en fait une parodie du monde. C’est une parodie du je. »
On ne sait pas si Araki est un machiste, un réel érotomane, ou un habile metteur en scène d’une mythologie personnelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Art et perception dans l&#39;art contemporain</title>
      <link>https://artstream.net/posts/art-et-perception-art-contemporain-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/art-et-perception-art-contemporain-private/</guid>
      <description>Nature et perception dans l’art Réplique de la grotte de Lascaud.
Une grande particularité de l’art moderne est d’avoir, sous la poussée des avant-gardes, ouvert le champ artistique au-delà de la représentation, de l’imitation et du champ de l’objet artistique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berlinde de Bruyckere, sculpture de l&#39;angoisse</title>
      <link>https://artstream.net/berlinde-de-bruyckere-sculpture/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/berlinde-de-bruyckere-sculpture/</guid>
      <description>Une sculpture picturale Berlinde de Bruyckere est une artiste belge née en 1964 qui pratique un art difficile à désigner comme étant strictement de la sculpture ou un travail de plasticien. Elle a tout d’abord suivi une formation de peintre à l’Ecole Saint Luc et ne cesse de rappeler la dimension picturale de son œuvre, notamment quand elle décrit son travail sur les enveloppes de cire qui recouvrent la plupart de ses créatures hybrides :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candida Höfer ou l’œil du Cyclope</title>
      <link>https://artstream.net/candida-hofer-photography-dusseldorf-school/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/candida-hofer-photography-dusseldorf-school/</guid>
      <description>Candida Höfer, de la distance aux détails « C’est la vision du Cyclope, non celle de l’homme que donne la caméra » _Pierre Francastel, Peinture et Société.
Candida Höfer est une des chefs de file de la Photographie Objective allemande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiharu Shiota simplicité et évidence</title>
      <link>https://artstream.net/chiharu-shiota-simplicite-et-evidence/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/chiharu-shiota-simplicite-et-evidence/</guid>
      <description>Chiharu Shiota, une Parque moderne « I read memory » — Chiharu Shiota.
Chiharu Shiotatransmet dans son travail un message très simple qui pourrait paraître presque naïf. Elle veut évoquer dans ces fils qu’elle tend la solitude existentielle, la difficulté à communiquer et la recherche de sens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cindy Sherman The Picture Generation</title>
      <link>https://artstream.net/cindy-sherman-picture-generation/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/cindy-sherman-picture-generation/</guid>
      <description>Cindy Sherman, masques et portraits de genre “I’m really just using the mirror to summon something I don’t even know until I see it.” – Cindy Sherman.
Cindy Sherman et la photographie Cindy Sherman est de manière convenue présentée comme une photographe conceptuelle traitant des genres et de l’identité dans une perspective féministe et selon une « facture » post-moderne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>David Altmejd. Artiste de l&#39;entropie</title>
      <link>https://artstream.net/david-altmejd-entropie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/david-altmejd-entropie/</guid>
      <description>David Altmejd, dans cette œuvre, Untitled 2 (Bronze Bodybuilders), on retrouve toujours la même obsession pour la narration et les boucles temporelles</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duane Hanson et l&#39;hyperréalisme</title>
      <link>https://artstream.net/duane-hanson-hyperrealisme/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/duane-hanson-hyperrealisme/</guid>
      <description>Sculpture et moulage Duane Hanson (1925/1996) a débuté sa carrière sous l’influence du Pop Art, de Robert Rauschenberg et de George Segal. Mais alors que Segal crée des êtres « neutres » à partir de moulage sur modèle vivant, Hanson adopte dans le champ de la sculpture la ligne conductrice des peintres hyperréalistes et par conséquent de l’illusionnisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Egéries de Marthe Bonnard, Vera Broïdo à Dina Vierny</title>
      <link>https://artstream.net/egeria-marthe-bonnard-dina-vierny-vera-broido/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/egeria-marthe-bonnard-dina-vierny-vera-broido/</guid>
      <description>Egérie : Maria Boursin dite Marthe Bonnard, omniprésente et éternellement jeune Marthe de Méligny (pseudonyme que Maria Boursin se donna lors de sa première rencontre avec son futur époux) fut le modèle presque exclusif du peintre Pierre Bonnard durant une cinquantaine d’années.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emmet Gowin, la photographie intimiste</title>
      <link>https://artstream.net/emmet-gowin-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/emmet-gowin-photography/</guid>
      <description>La photographie comme prière Emmet Gowin est un photographe assez singulier bien que son œuvre relève pour partie de la Photographie Objective dans sa vision américaine et de la Street Photography, pourtant en cultivant une photographie de l’intime il a ouvert une nouvelle voie que de très nombreux photographes ont depuis empruntée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francesca Woodman ou de l&#39;ingénuité ?</title>
      <link>https://artstream.net/francesca-woodman/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/francesca-woodman/</guid>
      <description>Des fulgurances de la sincérité Francesca Woodman, A eu une vie et une carrière fulgurantes. Elle s’est donnée la mort à 22 ans. Son œuvre est également fulgurante, riche et très imaginative. Ce qui caractérise le plus immédiatement le travail de Francesca Woodman c’est probablement sa sincérité mais aussi une forme d’immédiateté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter et la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-et-la-photographie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-et-la-photographie/</guid>
      <description>Gerhard Richter : Aussi vrai qu’une photo ! Gerhard Richter n’est pas hyperréaliste Gerhard Richter en se soumettant à la reproduction d’une photographie quelconque prétend se libérer de la subjectivité du motif pour ne se consacrer alors qu’à peindre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, Eisberg, un tableau magistral du peintre allemand</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-iceberg/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-iceberg/</guid>
      <description>Eisberg ou du photo réalisme © Gerhard Richter. Atlas.
Gerhard Richter est chez Sotheby’s. En effet, Sotheby’s London mettra en vente le 8 mars 2017 une des trois toiles du travail de l’artiste ayant pour motif le Groenland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, les flous de l&#39;hyperréalisme</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-hyperrealisme-flou/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-hyperrealisme-flou/</guid>
      <description>Gerhard Richter. Photo réalisme et hyperréalisme Gerhard Richter dans ses « peintures photographiques » procède par dénégation du procédé qu’il emploie, à savoir la « manière » hyperréaliste.L’étrangeté de l’hyperréalisme de Richter est donc qu’il ne l’est pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, monographie et atlas</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-atlas-et-monographie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-atlas-et-monographie/</guid>
      <description>L’Atlas de Gerhard Richter constitue une immense galaxie d’images prélevées dans la Presse, parmi des photographies anodines ou des clichés personnels que l’artiste allemand a construit au fil du temps. C’est à la fois une encyclopédie du non-art et le lieu du motif qui a servi de « modèle » aux « photo painting ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, série vénitienne</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-venise/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-venise/</guid>
      <description>Pop Art et Minimalisme Gerhard Richter, bien que tributaire du minimalisme et du Pop Art, n’a jamais fait du centre de son travail un décodage des signes à l’avenant du Pop Art qui ne représente pas mais décrypte, hybride, déracine, les codes de la société consumériste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilbert Garcin, jeune photographe retraité du dérisoire</title>
      <link>https://artstream.net/gilbert-garcin-photography-surrealism/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gilbert-garcin-photography-surrealism/</guid>
      <description>Gilbert Garcin un jeune artiste photographe de 60 ans et plus Gilbert Garcin, photographe reconnu des amateurs et assez populaire, quoique beaucoup en ignore le nom tout en reconnaissant ses images, s’est éteint, dans son sommeil, à l’âge de 91 ans, le 17 avril 2020, à Marseille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grégoire Eloy, déambulations photographiques</title>
      <link>https://artstream.net/gregoire-eloy-deambulations-photographiques/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gregoire-eloy-deambulations-photographiques/</guid>
      <description>Témoignage sensible Ce qu&amp;rsquo;il y a de si intéressant et captivant chez Grégoire Eloy, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il est avant tout un photographe documentaire, mais que voulant se déprendre de l&amp;rsquo;extériorité du témoignage photographique documentariste, le photographe français a évolué vers une démarche plus intimiste, un engagement personnel, émotionnel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gregory Crewdson The Beckett pictures</title>
      <link>https://artstream.net/gregory-crewdson-cathedral-of-the-pines-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gregory-crewdson-cathedral-of-the-pines-private/</guid>
      <description>Suspensions cinématographiques Gregory Crewdson présente sa dernière série de photographies “Cathedral of the Pines”, à la galerie Gagosian, New York.
Crewdson met en scène une Amérique dont l’étrangeté doit bien plus à la tradition littéraire, picturale et cinématographique qu’à la réalité sociale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperrealisme en sculpture, de George Segal à Ron Mueck</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-george-segal-duane-hanson-lhyperrealisme-dans-la-sculpture-contemporaine/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-george-segal-duane-hanson-lhyperrealisme-dans-la-sculpture-contemporaine/</guid>
      <description>L’ hyperréalisme de George Segal à Ron Mueck L’hyperréalisme qui fut longtemps l’apanage de la peinture est devenu ces dernières décennies prépondérant en sculpture et remporte dorénavant un succès international populaire mais aussi auprès des institutions et des collectionneurs bien plus fort qu’en peinture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeff Wall la photographie mise en scène</title>
      <link>https://artstream.net/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</guid>
      <description>L’art est-il un palimpseste ? La réécriture permanente Pour Jeff Wall l’art est une forme de réécriture permanente.
Le photographe canadien (né le 29 septembre 1946 à Vancouver) s’est fait remarquer en 1978 par une photographie maintenant emblématique de sa carrière « The Destroyed Room » qui représente une chambre totalement dévastée inspirée d’un tableau de Delacroix, « la mort de Sardanapale ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenny Saville, du corps féminin à l’origine du monde</title>
      <link>https://artstream.net/jenny-saville/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jenny-saville/</guid>
      <description>Jenny Saville, La monumentalité des chairs Jenny Saville (née en 1970), est une artiste peintre d’origine écossaise. Dès ses débuts elle a été suivi comme beaucoup d’autres artistes anglais de la Young British Artists par Charles Saachi, puis son œuvre s’est très rapidement imposée dans le champ de l’art contemporain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La photographie objective</title>
      <link>https://artstream.net/dossier-la-photographie-objective/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/dossier-la-photographie-objective/</guid>
      <description>Les grands noms de la Photographie Objective Candida Höfer Ou L’œil Du Cyclope Candida Höfer, de la distance aux détails « C’est la vision du Cyclope, non celle de l’homme que donne la &amp;hellip;
Ursula Schulz-Dornburg, Photographe Des Périphéries Photographie des rémanences Ursula Schulz-Dornburg (née en 1938 à Berlin, Allemagne) est une photographe allemande qui se situe entre le &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le nu et les corps photographiques</title>
      <link>https://artstream.net/nu-et-corps-photographiques/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/nu-et-corps-photographiques/</guid>
      <description>Comment photographier les corps ? Si on exclut la photographie de charme et érotique le nu en photographie se présente sous bien des aspects. On ne peut qu&amp;rsquo;en retenir quelques uns : héritier des arts plastiques quand il s’agit du pictorialisme; sous l’influence naturelle des grands mouvements esthétiques du 20° et 21° siècle; ou encore élément essentiel de certains courants de l&amp;rsquo;art moderne, tels que le Body Art, Fluxus, et bien entendu l’hyperréalisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le sourire dans les arts visuels</title>
      <link>https://artstream.net/sourire-visual-arts-art-history/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sourire-visual-arts-art-history/</guid>
      <description>Le sourire dans les arts visuels a connu de longues éclipses, dans l’art grec de la période archaïque il est omniprésent pour presque totalement disparaître durant le moyen âge puis resurgir, avec réserve, à la Renaissance pour finalement devenir anecdotique en tant que manifestation de la joie particulière et hédoniste (l’impressionnisme, notamment Renoir) ou purement sémiotique dans le Pop Art.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lee Price, les selfies hyper réels de la junk food</title>
      <link>https://artstream.net/lee-price-junk-food/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/lee-price-junk-food/</guid>
      <description>Lee Price, la compulsion mise en scène Lee Price : « I’m painting about compulsive activity. »
Lee Price est une artiste peintre américaine qui à travers des autoportraits hyperréalistes tente, dans une série entamée depuis plus de 7 ans, de représenter le rapport qu’on les femmes occidentales à la nourriture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les étranges gourmandises photographiques de Brooke DiDonato</title>
      <link>https://artstream.net/brooke-didonato-surrealism-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/brooke-didonato-surrealism-photography/</guid>
      <description>Brooke DiDonato (née en 1990 dans l’Ohio, vit et travaille principalement à New-York) dans la filiation d’un Guy Bourdin et des surréalistes nous offre dans son travail ce qu’elle désigne elle-même comme « des gourmandises pour les yeux ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les femmes, les muses et la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/femmes-photographie-muses-artistes-femmes/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/femmes-photographie-muses-artistes-femmes/</guid>
      <description>Femmes, égéries et photographes L’omniprésence presque invisible des femmes De même que le modèle féminin est omniprésent dans la peinture et la sculpture, la photographie en a fait un de ses sujets cardinaux. Aux femmes idéalisées ou indirectement suggestives, la photographie a néanmoins rapidement substitué aux détours formels et fréquemment hypocrites de l’art classique, une femme objet, charnelle ou toujours symbolique mais dans un registre pesamment mercantile et tout aussi coercitif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathieu Douzenel, portraits de bunkers</title>
      <link>https://artstream.net/mathieu-douzenel-le-shed-2020-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/mathieu-douzenel-le-shed-2020-private/</guid>
      <description>Mathieu Douzenel, « Monuments » au SHED Le SHED présente une nouvelle série du photographe français Mathieu Douzenel. Celui-ci s’est penché sur un sujet qui a été abordé maintes fois, le Mur de l’Atlantique. Cet ensemble de fortifications, conçu par Hitler, et construit par l’Organisation Todt, était censé protéger les nouvelles conquêtes du régime nazi d’une offensive Anglo-Américaine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Ackerman la photographie à fleur de peau</title>
      <link>https://artstream.net/michael-ackerman-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/michael-ackerman-photography-private/</guid>
      <description>Michael Ackerman, l’émotion en filigrane Michael Ackerman est un photographe d’origine israélienne (né à Tel Aviv en 1967) de nationalité américaine, vivant à Berlin, qui se situe dans ce qu’on pourrait désigner comme la photographie émotionnelle, en ce sens où elle se confronte au réel mais dans une approche des affects.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Borremans. La peinture serait-elle une mise en scène ?</title>
      <link>https://artstream.net/michael-borremans/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/michael-borremans/</guid>
      <description>Michael Borremans: « Une bonne œuvre d’art n’est ni une réponse ni une question. Une bonne œuvre est un nœud.» Cette phrase résume assez bien son œuvre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Floc’h les nouveaux paysages aquatiques</title>
      <link>https://artstream.net/nicolas-floch-les-paysages-aquatiques-et-le-vivant-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/nicolas-floch-les-paysages-aquatiques-et-le-vivant-private/</guid>
      <description>Nicolas Floc’h, un regard esthétique engagé La passion de Nicolas Floc’h, ce qui le concerne intimement, c’est le rapport à l’eau, la mer, l’océan, il pratique en effet la plongée en apnée et bouteille depuis l’enfance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peinture et langage dans l&#39;art contemporain</title>
      <link>https://artstream.net/peinture-et-langage-art-contemporain/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/peinture-et-langage-art-contemporain/</guid>
      <description>Digressions sur la prolixité de la peinture Peinture et langage: le référent et les références Un tableau nous parle, oui nous parle, et de bien des manières.
Les signes les plus superficiels que nous communique le tableau c’est ce que Barthes appelait concernant la photographie: le « studium ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philip-Lorca diCorcia, un photographe disruptif</title>
      <link>https://artstream.net/philip-lorca-di-corcia-american-photographer-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/philip-lorca-di-corcia-american-photographer-private/</guid>
      <description>Philip diCorcia de la mise en scène à la procèdure Philip-Lorca diCorcia est un photographe américain qui aime pratiquer l’ambiguïté. Il exerce de front deux activités qui peuvent parfois s’avérer conflictuelles. Il est à la fois photographe publicitaire, (depuis le début des années 1980, il effectue des travaux de commande pour des magazines tels qu’Esquire, Fortune ou Details), et artiste plasticien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photographie et art contemporain</title>
      <link>https://artstream.net/photographie-et-art-contemporain/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/photographie-et-art-contemporain/</guid>
      <description>La photographie ou le passage du statut d’art mineur à la centralité PICTORIALISME ET CLASSICISME photographie et art contemporain, de la reproduction au flux en passant par le concept.
La photographie dés ses débuts a été investie par les artistes qu’il s’agisse du pictorialisme ou d’un Atget qui prétend à une sorte de classicisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photographie et paysages photographiques</title>
      <link>https://artstream.net/landscape-photography-contemporary-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/landscape-photography-contemporary-photography/</guid>
      <description>Du pictorialisme à la Photographie Pure Le paysage a été très vite un des sujets privilégiés de la photographie, notamment en réaction au pictorialisme qui restait attaché à la tradition picturale.
Dès les années 1920 nombre de photographes optent pour une vision opposée à l’aspect composé, brumeux, romantique ou onirique et de studio des tenants du pictorialisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raoul Hausmann l&#39;oeil de Dada</title>
      <link>https://artstream.net/raoul-hausmann-dadasophe-et-photographe/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/raoul-hausmann-dadasophe-et-photographe/</guid>
      <description>Raoul Hausmann, la photographie en présence « Être photographe, c’est prendre conscience des apparences visibles et en même temps en tirer une éducation de l’aperception optique individuelle et commune. »
Raoul Hausmann, Dada et les fausses pistes Raoul Hausmann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Longo ombre et lumière</title>
      <link>https://artstream.net/robert-longo-ombre-et-lumiere/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/robert-longo-ombre-et-lumiere/</guid>
      <description>Robert Longo un artiste ambiguë Robert Longo (né à Brooklyn en 1953) est un artiste équivoque. On ne sait pas si il faut le considérer comme un énième avatar de l’hyperréalisme dans ce qu’il a notamment de plus superficiel, voire kitsch ou même purement commercial ou un authentique artiste au prise avec une autre lecture du réel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ron Mueck et le Caravage. L&#39;incrédulité de Saint Thomas</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-et-le-caravage-lincredulite-de-saint-thomas/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-et-le-caravage-lincredulite-de-saint-thomas/</guid>
      <description>Youth (Ron Mueck) et l’incrédulité de Saint Thomas (Le caravage) Ron Mueck dans son œuvre « Youth » représentant un jeune afro-américain stupéfié par la découverte de sa blessure fait implicitement référence au tableau du Caravage mettant en scène la stupéfaction de saint Thomas face à la résurrection du Christ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ron Mueck et Sam Jinks dialoguent avec l&#39;histoire de l&#39;art</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-sam-jinks/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-sam-jinks/</guid>
      <description>Ron Mueck, Sam Jinks permanences historiques et différences Ron Mueck
© Ron Mueck, « Youth », 2009 | Le Caravage, « L’incrédulité de Saint Thomas », 1601/1602.
Doit-on voir des similitudes ou le fruit du hasard dans les rappels historiques de ces quelques œuvres de Ron Mueck et Sam Jinks ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sally Mann ou la vie dans les bois</title>
      <link>https://artstream.net/sally-mann-american-photographer/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sally-mann-american-photographer/</guid>
      <description>Sally Mann, un journal photographique Sally Mann s’est fait connaître par son second livre « Immédiate Family » (1984-1992) qui souleva rapidement une polémique qui lui reprochait son exhibitionnisme à l’égard de sa famille, en particulier ses enfants et lui prêtait des intentions ambiguës relativement à ses images de nudités juvéniles qui parfois miment les attitudes adultes dans des poses volontairement provocantes, considérées par certains comme inappropriées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sara Punt photographier et sculpter les corps</title>
      <link>https://artstream.net/sara-punt-photographier-et-sculpter-les-corps/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sara-punt-photographier-et-sculpter-les-corps/</guid>
      <description>Sara Punt. Danse, stylisme et photographie !
Sara Punt (née en 1994 aux Pays-Bas) confie dans un entretien avoir voulu dès son plus jeune âge se consacrer à la danse. Elle dû renoncer. Alors qu’elle considérait l’expression corporelle et la plasticité des corps chorégraphiés comme essentielles elle s’orienta vers une formation de styliste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphane Lavoué photo et portraits narratifs</title>
      <link>https://artstream.net/stephane-lavoue-histoires-de-portraits-et-de-paysages-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/stephane-lavoue-histoires-de-portraits-et-de-paysages-private/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;Amazonie au territoire en passant par le portrait Stéphane Lavoué (né en 1976, à Mulhouse, France) est un photographe portraitiste au parcours assez singulier. En effet, ingénieur de formation, il décide, après avoir exercé dans le négoce de bois en Amazonie et au Brésil, ce qui ne lui donnait pas pleinement satisfaction, de tout abandonner pour se dédier à la photographie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sugimoto, le temps de la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/sugimoto-le-temps-de-la-photographie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sugimoto-le-temps-de-la-photographie/</guid>
      <description>Photographe de la déshérence Temps de pose et contingence Sugimoto use de la photographie strictement pour ce qu’elle offre techniquement et substantiellement, à savoir le rapport au temps (de pose), la captation de la lumière, et la profondeur de champ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suzanne Jongmans, biographie</title>
      <link>https://artstream.net/suzanne-jongmans-biographie-galerie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/suzanne-jongmans-biographie-galerie/</guid>
      <description>Suzanne Jongmans, biographie Suzanne Jongmans (artiste pluridisciplinaire néerlandaise, née en 1978), recycle des matériaux industriels ou des rebuts d’emballage dans le but de recréer des costumes de cours aux connotations luxueuses et élitistes. Elle s’inspire presque essentiellement de la peinture flamande du 15° siècle au 17° siècle, (Holbein, Cranach, Rembrandt, Rogier van der Weyden, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talia chetrit et l&#39;ego-portrait</title>
      <link>https://artstream.net/talia-chetrit-selfie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/talia-chetrit-selfie/</guid>
      <description>Quel est l’objet de l’objectif ? La jeune photographe américaine Talia Chetrit(née à Washington DC en 1982, elle vit et travaille à New York) fait graviter son travail autour de la notion d’intimité, de vie privée à l’ère d’Instagram et de l’egoportrait.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Demand, de l&#39;architecture des images</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-demand-photography-and-models/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-demand-photography-and-models/</guid>
      <description>Les maquettes du réel Thomas Demand (né en 1964 à Munich, Allemagne) est le plus jeune rejeton de la Photographie Objective allemande issue de l’Académie des Beaux-Arts de Düsseldorf.
© Thomas Demand, « Clearing », 2003.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Ruff. L’image photographique ne serait elle qu’un beau simulacre ?</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-ruff/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-ruff/</guid>
      <description>Thomas Ruff ou de l’impossibilité d’enregistrer la « réalité réelle » Thomas Ruff (né en 1958), a été l’élève de Bernd et Hilla Becher. Il a adopté de ses professeurs illustres la frontalité de la photographie et l’aspect « objectif ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Struth ou la photographie de la banalité</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-struth-photographie-objective/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-struth-photographie-objective/</guid>
      <description>Thomas Struth, Habitus et chaos Thomas Struth, (né en 1954), est un photographe allemand ancien élève de Gerhard Richter puis de Bernd et Hilla Becher.
Thomas Struth et l’Ecole de Düsseldorf Le travail de Thomas Struth est très marqué par sa formation initiale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomàs Saraceno et les araignées du musée</title>
      <link>https://artstream.net/tomas-saraceno-on-air/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/tomas-saraceno-on-air/</guid>
      <description>Tomàs Saraceno « On Air », au Palais de Tokyo Tomàs Saraceno, l’artiste pluridisciplinaire argentin, nous pose indirectement, à travers ses installations poétiquement scientifiques visant à confronter les plans de réalité, une question périlleuse : qu’est-ce que l’art ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivian Maier entre ombres et miroirs</title>
      <link>https://artstream.net/vivian-maier-street-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/vivian-maier-street-photography/</guid>
      <description>La photographie à la dérobée “I’m a sort of spy.” _Vivian Maier. Le travail de Vivian Maier (originellement Mayer, modifié en Maier lors de la naturalisation de son père) a été découvert fortuitement par un jeune homme, John Maloof, féru de ventes aux enchères et travaillant sur un livre retraçant l’histoire de Chicago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wolfgang Tillmans la photographie iconoclaste</title>
      <link>https://artstream.net/wolfgang-tillmans-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/wolfgang-tillmans-private/</guid>
      <description>Wolfgang Tillmans a renouvelé la photographie plasticienne en transgressant les frontières entre les genres et en proposant des accrochages iconoclastes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adrian Ghenie Jungles in Paris</title>
      <link>https://artstream.net/adrian-ghenie-jungles-in-paris-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/adrian-ghenie-jungles-in-paris-private/</guid>
      <description>Adrian Ghenie avec Jungles In Paris à la galerie Ropac fait preuve d&amp;rsquo;une virtuosité stupéfiante à travers un syncrétisme stylistique presque sauvage</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alex Prager le monde en technicolor</title>
      <link>https://artstream.net/alex-prager-film-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/alex-prager-film-photography-private/</guid>
      <description>Alex Prager est une plasticienne américaine qui pratique une photographie cinématographique citant les sixties pour mieux en faire éclater le modèle</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Butz&amp;Fouque Fetish Bazaar</title>
      <link>https://artstream.net/butzfouque-fetish-bazaar-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/butzfouque-fetish-bazaar-private/</guid>
      <description>Butz&amp;amp;Fouque: deux jeunes plasticiennes qui pratiquent sous la forme de l’humour une hybridation qui questionne l’identité et les limites du corps</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guillaume Hebert paysages et Updated Landscape</title>
      <link>https://artstream.net/guillaume-hebert-festival-circulations-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/guillaume-hebert-festival-circulations-private/</guid>
      <description>Guillaume Hebert, Prix du Public 2018 du Festival Circulations(s), pratique la photographie comme un moyen critique sur notre époque, dans la série Updated Landscape il confronte la modernité à des paysages sublimés de la peinture classique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Katrin Koenning photographie de la présence</title>
      <link>https://artstream.net/katrin-koenning-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/katrin-koenning-photography-private/</guid>
      <description>Katrin Koenning est une photographe allemande qui pratique une photographie sensorielle et phénoménologique comme un matériau plus qu&amp;rsquo;un medium</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pixy Liao, la voix des corps</title>
      <link>https://artstream.net/pixy-liao-photography-experimental-relationship-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/pixy-liao-photography-experimental-relationship-private/</guid>
      <description>Pixy Liao est une jeune plasticienne chinoise qui à travers l&amp;rsquo;écriture photographique et les jeux de mots visuels interroge les conventions qui régissent les relations de couples, l&amp;rsquo;hétérosexualité et les relations humaines en général. Experimental relationship tel est son credo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todd Hido, une photographie atmosphérique</title>
      <link>https://artstream.net/todd-hido-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/todd-hido-photography-private/</guid>
      <description>Todd Hido est un photographe qui maintient ensemble des lignes de forces contradictoires notamment le documentariste et l’onirisme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vasco Ascolini, Persistenze</title>
      <link>https://artstream.net/vasco-ascolini-persistenze-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/vasco-ascolini-persistenze-private/</guid>
      <description>Vasco Ascolini le photographe des clairs obscurs donne dans une exposition intitulée Persistenze une vision personnelle de ce que la photographie révèle</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ren Hang, des signes de l&#39;amour</title>
      <link>https://artstream.net/ren-hang-photography-china/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ren-hang-photography-china/</guid>
      <description>Ren Hang plus qu&amp;rsquo;un photographe est un poete visuel qui compose en images des jeux de mots ou de signes. Il procède par collages, collisions et inversions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adrian Ghenie. La texture des monstres</title>
      <link>https://artstream.net/adrian-ghenie/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/adrian-ghenie/</guid>
      <description>Adrian Ghenie explore, à travers une peinture figurative bousculée par une forme d&amp;rsquo;abstraction gestuelle, la monstruosité, la dysmorphie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coco Capitan, busy living à la MEP</title>
      <link>https://artstream.net/coco-capitan-mep-busy-living-private/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/coco-capitan-mep-busy-living-private/</guid>
      <description>Coco Capitan est une jeune photographe plasticienne au succès fulgurant, à 27 ans tout juste, une importante rétrospective lui est consacrée à la MEP, intitulée Busy Living</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elina Brotherus le geste et l&#39;idée</title>
      <link>https://artstream.net/elina-brotherus-photography-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/elina-brotherus-photography-private/</guid>
      <description>lina Brotherus est une artiste finlandaise qui utilise la photographie comme un happening visuel qui joue avec des idées et les gestes qu&amp;rsquo;elles suscitent</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anna di Prospero autoportrait en ville</title>
      <link>https://artstream.net/anna-di-prospero-autoportrait-en-ville-private/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/anna-di-prospero-autoportrait-en-ville-private/</guid>
      <description>Anna di Prospero est une jeune photographe italienne qui tient une sorte de journal intime rappelant par certains aspects le travail de Francesca Woodman</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yung Cheng Lin et les corps hors limites</title>
      <link>https://artstream.net/yung-cheng-lin-et-les-corps-hors-limites-private/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/yung-cheng-lin-et-les-corps-hors-limites-private/</guid>
      <description>Yung Cheng Lin est un artiste taïwanais illustrateur, sculpteur et photographe qui soumet le corps féminin à d&amp;rsquo;étranges métamorphoses</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maisie Cousins un érotisme juste</title>
      <link>https://artstream.net/maisie-cousins-feminisme-erotisme-private/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/maisie-cousins-feminisme-erotisme-private/</guid>
      <description>Maisie Cousins est une jeune photographe britannique qui conjugue avec beaucoup de force le féminisme à un érotisme subversif dionysiaque et enjoué</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bettina Rheims Naked War</title>
      <link>https://artstream.net/bettina-rheims-naked-war-private/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/bettina-rheims-naked-war-private/</guid>
      <description>Bettina rheims à fait de la féminité le centre de sa démarche en dépit des controverses et ceci dans une démarche transgressive affranchie de tout machisme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Rauschenberg, vaporous fantasies</title>
      <link>https://artstream.net/robert-rauschenberg-vaporous-fantasies-private/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/robert-rauschenberg-vaporous-fantasies-private/</guid>
      <description>Robert Rauschenberg en 1950 pratique sur papier photo sensible les prémisses de collages qui donneront naissance aux Combine Painting</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taryn Simon, décorum et pouvoir</title>
      <link>https://artstream.net/taryn-simon-decorum-et-pouvoir-private/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/taryn-simon-decorum-et-pouvoir-private/</guid>
      <description>Taryn Simon expose à la galerie Gagosian Rome son dernier corpus et donne sa vision “documentaire” du pouvoir des grandes institutions mondiales</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diogo Pimentão, sculpter le geste du dessin</title>
      <link>https://artstream.net/diogo-pimentao-frac-normandie-2020-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/diogo-pimentao-frac-normandie-2020-private/</guid>
      <description>Diogo Pimentão est un artiste portugais réputé qui sculpte en dessinant, non sur un plan, mais dans l&amp;rsquo;espace, le geste du dessin trace des lignes en volume</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lavinia Fontana, une femme peintre au 16° siècle</title>
      <link>https://artstream.net/lavinia-fontana-mars-venus/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/lavinia-fontana-mars-venus/</guid>
      <description>Lavinia Fontana est une de ces femmes peintres, réputées en leurs temps, que l’histoire officielle de la peinture a négligées et que des historiens de l’art ont récemment exhumées de l’oubli, à juste titre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antony Gormley et l’anthropocène</title>
      <link>https://artstream.net/antony-gormley-in-formation-white-cube-gallery-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/antony-gormley-in-formation-white-cube-gallery-private/</guid>
      <description>La galerie White Cube propose une nouvelle exposition du sculpteur anglais Antony Gormley qui aborde explicitement la question de l&amp;rsquo;anthropocène</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piet Mondrian, un grand peintre figuratif</title>
      <link>https://artstream.net/posts/piet-mondrian-figurative-painting/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/posts/piet-mondrian-figurative-painting/</guid>
      <description>Piet Mondrian, la figure tutélaire de l’abstraction géométrique, a été jusqu&amp;rsquo;à la cinquantaine un peintre figuratif d&amp;rsquo;un talent exceptionnel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anselm Kiefer au couvent de La Tourette</title>
      <link>https://artstream.net/anselm-kiefer-couvent-de-la-tourette/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/anselm-kiefer-couvent-de-la-tourette/</guid>
      <description>Anselm Kiefer revient 53 ans après au couvent de La Tourette pour y exposer une trentaine d’œuvres qui s&amp;rsquo;y inscrivent parfaitement entre béton et lumière</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henry Wessel déambulations californiennes</title>
      <link>https://artstream.net/henry-wessel-photography-california-private/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/henry-wessel-photography-california-private/</guid>
      <description>Henry Wessel est un photographe de rue il déambulait en Californie avec son Leica se disposant au hasard puis revenu au studio il assemblait des histoires</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raphaël Dallaporta les vacillements de la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/raphael-dallaporta-niepce-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/raphael-dallaporta-niepce-photography/</guid>
      <description>Raphael Dallaporta est un photographe qui documente en subvertissant le médium photographique pour se livrer à une réflexion plus générale sur le monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serban Savu le social réalisme poétique</title>
      <link>https://artstream.net/serban-savu-romania-painter-private/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/serban-savu-romania-painter-private/</guid>
      <description>Serban Savu avec Adrian Ghenie fait partie de l&amp;rsquo;Ecole de Cluj mais chez Savu l&amp;rsquo;expressionnisme fait place à une sorte de post réalisme socialiste poétique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luc Tuymans, peinture et soustraction</title>
      <link>https://artstream.net/luc-tuymans-subtractive-painting/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/luc-tuymans-subtractive-painting/</guid>
      <description>Luc Tuymans pratique la peinture comme une oscillation entre dissipation et révélation du visible, son art s&amp;rsquo;efforce de figurer l&amp;rsquo;ineffable</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trine Søndergaard, photographier le silence</title>
      <link>https://artstream.net/trine-sondergaard-photography-still-private/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/trine-sondergaard-photography-still-private/</guid>
      <description>Trine Søndergaard est une photographe danoise qui dépeint le silence et capture des paysages comme des portraits et réalise des portraits tels des paysages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catherine Balet, les images incertaines</title>
      <link>https://artstream.net/catherine-balet-moods-in-a-room-private/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/catherine-balet-moods-in-a-room-private/</guid>
      <description>Catherine Balet est une plasticienne qui utilise la photographie numérique et ses moyens de manipulation comme un outil de décomposition et reconstruction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farah Atassi, les ornements entropiques</title>
      <link>https://artstream.net/farah-atassi-modernism-post-modern-private/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/farah-atassi-modernism-post-modern-private/</guid>
      <description>Farah Atassi est une jeune artiste peintre à la carrière fulgurante dont le motif essentiel est tiré de l&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;art moderne et des avant-gardes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dirk Braeckman le réel en échelle de gris</title>
      <link>https://artstream.net/dirk-braeckman-grayscale-private/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/dirk-braeckman-grayscale-private/</guid>
      <description>Dirk Braeckamn est un photographe plasticien belge qui à travers une infinité de nuances de gris tente de rendre la surface sensible et sensuelle du réel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polly Penrose autoportrait en accessoire</title>
      <link>https://artstream.net/polly-penrose-body-as-prop-private/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/polly-penrose-body-as-prop-private/</guid>
      <description>La photographe anglaise Polly Penrose fait de son corps un accessoire prenant place dans des lieux abandonnés qui deviennent alors des sculptures visuelles</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claire Tabouret et la Femme qui pleure</title>
      <link>https://artstream.net/claire-tabouret-almine-rech-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/claire-tabouret-almine-rech-private/</guid>
      <description>Claire Tabouret la jeune artiste peintre française au succès foudroyant expose à la Collection Lambert en Avignon sous le thème des Veilleurs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baptiste Rabichon le geste et la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/baptiste-rabichon-photography-private/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/baptiste-rabichon-photography-private/</guid>
      <description>Baptiste Rabichon est un artiste français à l&amp;rsquo;ascension fulgurante, son travail se caractérise par une forme de collage syncrétique post-moderne</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>François Malingrëy, un nouveau réalisme ?</title>
      <link>https://artstream.net/francois-malingrey-private/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/francois-malingrey-private/</guid>
      <description>François Malingrëy découvert au Salon de Montrouge Palais de Tokyo en 2015 reprend avec ironie le flambeau du réalisme tout du moins du point de vue formel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claire Tabouret portrait de groupe en altérité</title>
      <link>https://artstream.net/claire-tabouret-avignon-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/claire-tabouret-avignon-private/</guid>
      <description>Claire Tabouret la jeune artiste peintre française au succès foudroyant expose à la Collection Lambert en Avignon sous le thème des Veilleurs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>David Lefebvre le néo réalisme 2.0</title>
      <link>https://artstream.net/david-lefebvre-artiste-peintre-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/david-lefebvre-artiste-peintre-private/</guid>
      <description>David Lefebvre est un jeune artiste peintre français qui, reprenant Courbet et le moif du paysage romantique, revisite le réalisme pour le destructuer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rinus Van de Velde l’écriture figurative</title>
      <link>https://artstream.net/rinus-van-de-velde-narration-picturale/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/rinus-van-de-velde-narration-picturale/</guid>
      <description>Rinus Van de Velde est un artiste qui pratique une peinture autobiographique fictionnelle sous la forme d&amp;rsquo;une écriture figurative étourdissante</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berlinde de Bruyckere, sculpture de l’angoisse</title>
      <link>https://artstream.net/berlinde-de-bruyckere-sculpture/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/berlinde-de-bruyckere-sculpture/</guid>
      <description>Berlinde de Bruyckere est une plasticienne et sculptrice qui a fait de l&amp;rsquo;angoisse face à la violence, la souffrance et la mort, le cœur de son travail</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muriel Rodolosse, peindre en transparence</title>
      <link>https://artstream.net/muriel-rodolosse-private/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/muriel-rodolosse-private/</guid>
      <description>Muriel Rodolosse est une peintre française, née en 1964, qui a pour particularité de peindre sous plexiglas. C’est sa marque de fabrique et l’arête conceptuelle où oscille son travail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aurore Pallet, les obscurs boréals</title>
      <link>https://artstream.net/aurore-pallet-isabelle-gounod-private/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/aurore-pallet-isabelle-gounod-private/</guid>
      <description>Aurore Pallet est une jeune artiste peintre française qui à partir de glacis complexes et miroitant travaille sur l&amp;rsquo;obscurité, les pénombres et la lumière qui en émane. Son œuvre est dans tous les sens un objet de réflexions</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markus Akesson les apostrophes surréelles</title>
      <link>https://artstream.net/markus-akesson-2-private/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/markus-akesson-2-private/</guid>
      <description>Markus Akesson pour employer un terme à la mode est un peintre “disruptif”. Cette œuvre nous parle longuement et durablement mais on ignore de quoi !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jean-Baptiste Boyer, la satire du néo-réalisme</title>
      <link>https://artstream.net/jean-baptiste-boyer-galerie-laure-roynette-private/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jean-baptiste-boyer-galerie-laure-roynette-private/</guid>
      <description>Jean-Baptiste Boyer est un jeune artiste peintre français qui pratique une forme ironique de néo-réalisme, inspiré ouvertement de Manet ou Courbet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jim Dine revisite Edward Munch et le Cri</title>
      <link>https://artstream.net/jim-dine-edward-munch-le-cri-private/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jim-dine-edward-munch-le-cri-private/</guid>
      <description>Jim Dine un des initiateurs du néo-dadaïsme expose à la galerie Daniel Templon un ensemble de grands formats inspirés du Cri d&amp;rsquo;Edvard Munch</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marion Bataillard, le mental et le physique</title>
      <link>https://artstream.net/marion-bataillard-private/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/marion-bataillard-private/</guid>
      <description>Marion Bataillard est une jeune artiste lauréate du 60ème salon de Montrouge qui à travers une peinture à connotations expressionnistes questionne le corps</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeremy Liron les géométries venteuses</title>
      <link>https://artstream.net/jeremy-liron-isabelle-gounod-tacet-private/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jeremy-liron-isabelle-gounod-tacet-private/</guid>
      <description>Jeremy Liron est un jeune artiste peintre français qui autour de l&amp;rsquo;architecture et sous la lumière du Sud construit un discours pictural mélancolique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leonard de Vinci, Salvator Mundi</title>
      <link>https://artstream.net/leonard-de-vinci-salvator-mundi-private/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/leonard-de-vinci-salvator-mundi-private/</guid>
      <description>Leonard de Vinci : Salvator Mundi, Christie&amp;rsquo;s New York vient de parvenir à une enchère historique de 450,312,500 $ avec cette oeuvre de Da Vinc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marlene Dumas le fardeau de l&#39;image</title>
      <link>https://artstream.net/marlene-dumas-marie-magdalena-private/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/marlene-dumas-marie-magdalena-private/</guid>
      <description>Marlene Dumas dans la série Magdalena reprend le thème complexe de Marie-Madeleine pour livrer des portraits puissants de femmes exposées et fragiles</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anders Zorn la lumière des sensations</title>
      <link>https://artstream.net/anders-zorn-la-lumiere-des-sensations-private/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/anders-zorn-la-lumiere-des-sensations-private/</guid>
      <description>Anders Zorn est un artiste peintre suédois contemporain des impressionnistes qui a pratiqué une peinture virtuose des sensations et de la lumière</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lionel Sabatté poussière et territoires</title>
      <link>https://artstream.net/lionel-sabatte-la-poussiere-et-les-territoires-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/lionel-sabatte-la-poussiere-et-les-territoires-private/</guid>
      <description>Lionel Sabatté est un jeune plasticien français qui à partir de rebuts organiques et urbains recrée un bestiaire fantastique et hanté par ce qui reste</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Max Beckmann l&#39;Enfer des oiseaux</title>
      <link>https://artstream.net/max-beckmann-enfer-des-oiseaux/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/max-beckmann-enfer-des-oiseaux/</guid>
      <description>Max Beckmann, Hölle der Vögel (l&amp;rsquo;Enfer des oiseaux) en vente chez Christie&amp;rsquo;s est parvenu au marteau au prix record de 40,8 M€</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michaël Borremans Sixteen Dances &amp; Fire from the Sun</title>
      <link>https://artstream.net/michael-borremans-sixteen-dances-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/michael-borremans-sixteen-dances-private/</guid>
      <description>Michaël Borremans à la galerie Zeno X. Chérubins barbares, portraits en latex, rituels étranges et Annonciations composent cette nouvelle exposition</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peter Martensen ravages et histoire</title>
      <link>https://artstream.net/peter-martensen-ravages-et-histoire-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/peter-martensen-ravages-et-histoire-private/</guid>
      <description>Peter Martensen est un peintre danois qui dépeint tel un entomologiste à tendance surréaliste la société et l&amp;rsquo;histoire livrées à l&amp;rsquo;absurdité</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karel appel, un humaniste barbare</title>
      <link>https://artstream.net/karel-appel-humaniste-barbare-private/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/karel-appel-humaniste-barbare-private/</guid>
      <description>Karel Appel c’est une peinture qui tente la voie de l’immédiateté sans s’encombrer du débat entre figuration et abstraction, un humanisme barbare</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vilhelm Hammershøi peintre du silence</title>
      <link>https://artstream.net/vilhelm-hammershoi-peintre-du-silence-private/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/vilhelm-hammershoi-peintre-du-silence-private/</guid>
      <description>Vilhelm Hammershøi peint l&amp;rsquo;architecture comme des vivants et les humains aussi muets que des objets, une œuvre à caractère intimiste et méditatif</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La photographie et la boite de Pandore</title>
      <link>https://artstream.net/photographie-et-pandora-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/photographie-et-pandora-private/</guid>
      <description>La photographie comme medium revisitée par Jan Dibbets à travers une ample rétrospective par chronologique, corrélation et confrontation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michaël Borremans The Banana est un nœud</title>
      <link>https://artstream.net/michael-borremans-the-banana/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/michael-borremans-the-banana/</guid>
      <description>Michaël Borremans dans un tableau intitulé The Banana se livre avec une bonne dose d&amp;rsquo;ironie à un exercice de style virtuose et particulièrement efficace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alberola, mots et peinture</title>
      <link>https://artstream.net/alberola-prix-fondation-del-duca-private/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/alberola-prix-fondation-del-duca-private/</guid>
      <description>Jean-Michel Alberola obtient le Grand Prix 2017 de la Fondation Simone et Cino Del Duca</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eva Nielsen la surface du réel</title>
      <link>https://artstream.net/eva-nielsen-serigraphie-private/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/eva-nielsen-serigraphie-private/</guid>
      <description>Eva Nielsen est une jeune peintre qui développe une œuvre comme une élégie du suburbain, les lieux et leurs images se mêlent dans des sérigraphies savantes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Origine du Monde par Magritte</title>
      <link>https://artstream.net/origine-du-monde-magritte-private/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/origine-du-monde-magritte-private/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Origine du Monde en vente au Château d&amp;rsquo;Artigny, mais une Origine du Monde&amp;hellip;de Magritte qui en aurait fait une copie. Vente organisée par Rouillac</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Damien Cabanes, galerie Eric Dupont</title>
      <link>https://artstream.net/damien-cabanes-galerie-eric-dupont-private/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/damien-cabanes-galerie-eric-dupont-private/</guid>
      <description>Damien Cabanes expose à la galerie Eric Dupont. Cabanes peint à grand coup de brosse ce qui se présente à lui par accident, il peint des singularités</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anselm Kiefer et Rodin confrontation</title>
      <link>https://artstream.net/anselm-kiefer-rodin/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/anselm-kiefer-rodin/</guid>
      <description>Anselm Kiefer invité par le musée Rodin à se confronter au sculpteur de la démesure, ce n&amp;rsquo;est pas fortuit, Kiefer est également un artiste de la démesure</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Borremans et Zurbaran, une vanité énigmatique !</title>
      <link>https://artstream.net/le-mystere-michael-borremans-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/le-mystere-michael-borremans-private/</guid>
      <description>Michael Borremans peint des tableaux comme des vedute qui en guise d&amp;rsquo;ouverture, de perspective offrent des miroirs réflexifs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Art contemporain et temporalité, de Rauschenberg à Sugimoto</title>
      <link>https://artstream.net/art-contemporain-et-temporalite/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/art-contemporain-et-temporalite/</guid>
      <description>Art contemporain et temporalité, le temps qu&amp;rsquo;il soit uchronique, dystopique ou en acte a toujours été un objet central des arts visuels</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le nu photographique comme portrait</title>
      <link>https://artstream.net/le-nu-photographique-par-carla-van-de-puttelaar-private/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/le-nu-photographique-par-carla-van-de-puttelaar-private/</guid>
      <description>Le nu photographique avec Carla van de Puttelaar s&amp;rsquo;érige, par son souci du détail sa proximité avec l&amp;rsquo;épiderme du modèle au rang de portrait de femmes nues</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ren Hang, nus et portraits de groupe</title>
      <link>https://artstream.net/ren-hang-private/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ren-hang-private/</guid>
      <description>Ren Hang, photographe chinois héritier de Nobuyoshi Araki qui met en scène des instantanés de corps nus qui sont autant de phantasmes plein de dérision</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laure Albin Guillot. Les charmes modernes de l&#39;antique</title>
      <link>https://artstream.net/laure-albin-guillot-private/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/laure-albin-guillot-private/</guid>
      <description>Laure Albin Guillot est une photographe de l&amp;rsquo;avant-guerre qui s&amp;rsquo;est consacrée à la promotion de la photographie. Elle promu la microphotographie décorative</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sylvie Bonnot de l’extension du domaine de la représentation</title>
      <link>https://artstream.net/sylvie-bonnot-private/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sylvie-bonnot-private/</guid>
      <description>Sylvie Bonnot est une plasticienne française qui à partir de la photographie mène un travaille idiosyncrasique de topologie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barcelo, On The Sea &amp; Sol y Sombra</title>
      <link>https://artstream.net/miquel-barcelo-private/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/miquel-barcelo-private/</guid>
      <description>Miquel Barcelo le prolifique artiste espagnol nous livre à la BNF et au musée Picasso un panorama très significatif de son œuvre pourtant protéiforme</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farah Atassi entropie décorative</title>
      <link>https://artstream.net/farah-atassi-entropie-decorative-private/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/farah-atassi-entropie-decorative-private/</guid>
      <description>Farah Atassi c&amp;rsquo;est une peinture de l&amp;rsquo;ornemental qui pourrait faire penser à de l’Art Brut par son aspect itératif, entropique si il n’était si savant</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julien Salaud, hybridation et indétermination</title>
      <link>https://artstream.net/julien-salaud-private/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/julien-salaud-private/</guid>
      <description>Julien Salaud conçoit depuis quelques années un bestiaire fantastique qui à travers de nombreuses installations ressemble souvent à un rite initiatique</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marlene Dumas, Figure et figures</title>
      <link>https://artstream.net/marlene-dumas-figure-et-figures-private/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/marlene-dumas-figure-et-figures-private/</guid>
      <description>Marlene Dumas n’est préoccupée que d’une chose la figure, durant toute sa carrière elle n’a peint que portraits, vanités, masques</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Katinka Lampe, le portrait comme icône</title>
      <link>https://artstream.net/katinka-lampe-art-paris-art-fair-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/katinka-lampe-art-paris-art-fair-private/</guid>
      <description>Katinka Lampe est une artiste peintre hollandaise qui déploie des portraits d&amp;rsquo;adolescents tels des archétypes de l’époque des selfies</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quistrebert ou les signes de la peinture</title>
      <link>https://artstream.net/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/</guid>
      <description>Quistrebert, The Light of the Light. Les frères Quistrebert donnent à voir la vanité des codes culturels et leur attachement au médium de la Peinture</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rétrospective Anselm Kiefer au Centre Pompidou</title>
      <link>https://artstream.net/R%C3%A9trospective%20Anselm%20Kiefer%20au%20Centre%20Pompidou/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/R%C3%A9trospective%20Anselm%20Kiefer%20au%20Centre%20Pompidou/</guid>
      <description>Pour Anselm Kiefer la peinture est avant tout le moyen organique d’ouvrir un espace de questionnement dans la matière picturale. A voir au Centre Pompidou</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robert Combas, galerie Laurent Strouk</title>
      <link>https://artstream.net/combas-galerie-laurent-strouk-private/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/combas-galerie-laurent-strouk-private/</guid>
      <description>Combas - Un été à Sète et dans ma tête, exposition personnelle à la galerie Laurent Strouk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ronan Barrot peindre l&#39;espace de la toile</title>
      <link>https://artstream.net/ronan-barrot-private/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ronan-barrot-private/</guid>
      <description>Ronan Barrot est un artiste peintre français contemporain qui s’inscrit dans l’histoire de la peinture à l’image d’un Eugène Leroy ou Rebeyrolle</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grasky, un tableau peut-il être un récit ?</title>
      <link>https://artstream.net/grasky-peinture-narrative/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/grasky-peinture-narrative/</guid>
      <description>Grasky est un peintre français proche de la Figuration Libre qui explore les territoires du mythe et de la narration picturale</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperrealisme et photo-réalisme en peinture</title>
      <link>https://artstream.net/hyperrealisme/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/hyperrealisme/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;hyperréalisme est né avec le Pop Art. Il fut initialement dominé par la peinture, la sculpture hyperréaliste domine largement actuellement</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marion Davout. La matérialité du temps</title>
      <link>https://artstream.net/marion-davout-2-private/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/marion-davout-2-private/</guid>
      <description>Marion Davout, jeune peintre française qui figure le réel suggéré par la mémoire dans un langage expressionniste jouant avec les limites de l’abstraction</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markus Lüpertz, des ruines néo-fauves du classicisme et au-delà</title>
      <link>https://artstream.net/markus-lupertz-fauvism-leipzig-private/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/markus-lupertz-fauvism-leipzig-private/</guid>
      <description>Markus Lupertz a pour motif la peinture elle même et son histoire il en fait ployer avec fureur tous les styles et les grands mythes iconographiques</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giulia Andreani. Mythes et histoire</title>
      <link>https://artstream.net/giulia-andreani-mythes-et-histoire-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/giulia-andreani-mythes-et-histoire-private/</guid>
      <description>Giulia Andreani peint comme si elle exhumait de l&amp;rsquo;Histoire la petite histoire des fictions/mythes politiques et totalitaires qu&amp;rsquo;elle déstructure avec ironie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Albert Renger-Patzsch, Les Choses</title>
      <link>https://artstream.net/albert-renger-patzsch-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/albert-renger-patzsch-photography-private/</guid>
      <description>Albert Renger-Patzsch est un photographe allemand considéré comme un des chefs de file de la Nouvelle Objectivité qui libérât la photographie de la peinture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frantisek Kupka, la Baigneuse</title>
      <link>https://artstream.net/frantisek-kupka-baigneuse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/frantisek-kupka-baigneuse/</guid>
      <description>Frantisek Kupka dans le tableau intitulé L&amp;rsquo;Eau, (la baigneuse) livre de manière magistrale sa vision symboliste de la peinture et annonce l&amp;rsquo;abstraction</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philippe Cognée et la décrépitude</title>
      <link>https://artstream.net/philippe-cognee-galerie-daniel-templon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/philippe-cognee-galerie-daniel-templon/</guid>
      <description>Philippe Cognée est artiste peintre français qui poursuit une voie originale par sa technique à l&amp;rsquo;encaustique mais aussi son obsession pour la décrépitude</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
